<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
    <title>OTRS Help Desk</title>

    <abstract>
        <para>
            В этой главе описываются характерные особенности и функциональные
возможности Открытой Системы Обработки Заявок (OTRS). Здесь вы найдете
полезную информацию о том, какое оборудование и програмное обеспечение
необходимо для функционирования OTRS. Также, в этой главе рассказывается о
том, как получить коммерческую поддержку системы OTRS, на случай, если вы в
ней нуждаетесь, а также, каким образом можно связаться с сообществом.
        </para>
    </abstract>

    <section id="otrs-basics">
        <title>Основы</title>

        <para>
            OTRS Help Desk (OTRS) веб приложение, которое устанавливается на веб-сервер
и используется в веб-браузере.
        </para>
        <para>
            OTRS разделен на несколько компонентов. Главным компонентом всей системы
является OTRS-фреймворк, в котором содержатся все основные функции
приложения и система обработки заявок. Веб-интерфейс OTRS позволяет
устанавливать дополнительные приложения, такие как, например, OTRS::ITSM, а
также инструментальные средства для мониторинга информации о состоянии
системы, базу знаний (FAQ) и многие другие.
        </para>
    </section>

    <section id="features-of-otrs">
        <title>Особенности и функциональные возможности</title>

        <para>
            OTRS имеет большой набор функций. Следующий список дает обзор основных
особенностей, включенных в OTRS фреймворк.
        </para>

        <section>
        <title>User Interface</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS поставляется с современным веб-интерфейсом разделенным для агентов и
пользователей
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Он прекрасно работает в любом современном браузере, включая мобильные
платформы и retina-дисплеи.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Используя темы и скины можно настроить веб-интерфейс по своему вкусу.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Многофункциональная, настраиваемая панель управления для агентов с
персональным, отдельным блоком для просмотра заявок и графической
статистикой.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Расширяемый генератор отчетов предоставляет различные статистические данные
и настраиваемые параметры планирования отчетов.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    С помощью ProcessManagement можно создавать собственные, основанные на
заявках экраны и процессы (потоки работ по заявке - workflows).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS имеет встроенную систему прав, функциональность которой можно с
легкостью расширить с помощью списков контроля доступа (ACL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Поддержка более 30 языков и разных часовых поясов.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Email Interface</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Поддержка MIME с вложениями.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Автоматическое преобразование HTML в простой текст (повышает безопасность
"чувствительного" содержания и значительно ускоряет поиск).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Входящая почта может быть отфильтрована с использованием сложных правил,
например для извлечения спам - сообщений или для распределения заявок по
очередям.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Поддержка PGP и S/MIME стандартов для управления ключами/сертификатами и
обработки электронной почты.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Автоматические ответы, настраиваемые для каждой очереди.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Уведомления агентов по электронной почте о новых, последующих или
разблокированых заявках.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Имеется возможность задать свой собственный идентификатор заявки для
распознавания связанных с нею объектов, например, Звонок№, Заявка№ или
Запрос№. В системе имеется несколько способов генерации номеров (основанный
на дате, на базе случайных чисел и т.д.), также, вы можете включить свой
собственный. Связанные объекты также могут распознаваться с использованием
In-Reference-To заголовков или внешних номеров заявок.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Заявки</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS использует понятие заявки для сбора информации из всех внешних и
внутренних источников коммуникации. Эти заявки помещаются в очереди.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Доступно много различных способов просмотра заявок в системе (на основе
Очередей, Статуса, Эскалации...) используя различные уровни детализации
(малый/средний/предварительный просмотр).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Все изменения заявки регистрируются в Истории заявки.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Изменения в заявках погут быть выполнены многими разными способами, такими
как ответ на заявку, перенаправление, пересылка, перемещение в другую
очередь, изменение ее атрибутов (состояние, приоритет и пр...), блокировка и
ввод затраченного на нее времени. Можно изменять множество заявок
одновременно (массовое действие).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Перевод в ожидание и установка параметров эскалации / Управление SLA -
соглашениями об уровне сервиса предоставляют возможность планирования
обработки заявок во времени и устанавливать ограничения для них.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Заявки могут быть привязаны к другими заявкам или объектам, например, к
записям из FAQ.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    "GenericAgent" позволяет совершать автоматические и синхронные действия над
заявками.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS поставляется с мощной поисковой системой, которая позволяет выполнять
сложный и полнотекстовый поиск по заявкам.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Система</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS работает во многих операционных системах (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x) и поддерживает работу с разнообразными СУБД для
основного сервера баз данных OTRS (MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Ядро системы может быть расширено с помощью установки дополнительных пакетов
OTRS. Существует множество свободно распостраняемых пакетов (таких как FAQ,
OTRS::ITSM и другие), а также FeatureAddon пакеты для клиентов, заключивших
сервисные конракты с OTRS group.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Для хранения данных о клиентах предусмотрена возможность интеграции внешних
источников данных, используя AD, eDirectory или OpenLDAP. Клиенты могут
аутентифицироваться с помощью внутренней БД, LDAP, HTTPAuth или Radius.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Используя GenericInterface, можно легко подключить OTRS к другим
веб-сервисам. Простые веб-сервисы могут быть интегрированы без использования
программирования, сложных сценариев с различными расширениями. OTRS Ticket
Connetctor позволяет создание, обновление и поиск заявок через веб-сервисы
через стороннее ПО.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Рассмотрим изменения в последних версиях OTRS.
            </para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-5">
            <title>New Features of OTRS 5</title>
            <section>
                <title>Продуктивность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS is now optimized for use on different types and sizes of mobile
devices.</para></listitem>
                    <listitem><para>Single-select and multi-select input fields have been modernized and provide
advanced searching and filtering capabilities (thanks to Dusan Vuckovic at
Mühlbauer).</para></listitem>
                    <listitem><para>Images can now be added/uploaded to the WYSIWYG editor using Copy&amp;Paste
and Drag&amp;Drop from anywhere outside the application (in all browsers,
without additional Add-On).</para></listitem>
                    <listitem><para>Improved ticket notification system. It is now possible to configure own
ticket notifications with own trigger conditions and recipients. With OTRS
Business Solution™, notifications can also be delivered via SMS and/or
Notification Web View. The latter is a special screen in OTRS that holds all
notifications of the agent; with this OTRS can be used entirely without an
email client.</para></listitem>
                    <listitem><para>Statistics received a new graphical user interface which is much better
accessible and helps to create great statistics quickly and easily.</para></listitem>
                    <listitem><para>Additionally, statistics support the new time periods “quarter” and
“half-year”</para></listitem>
                    <listitem><para>It is now possible to group action menu items in the ticket zoom
screen. Less often used items can be grouped in a submenu, improving screen
usage and clarity.</para></listitem>
                    <listitem><para>Ticket overviews can now display customer company data, thanks to Renée
Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>The ticket process TransitionAction “TicketCreate” can now create tickets
without articles.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Масштабируемость и Производительность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>The new OTRS Daemon handles all asynchronous and periodic tasks and replaces
all previous OTRS cron jobs. In a clustered environment the load is
automatically distributed over the nodes.</para></listitem>
                    <listitem><para>It is now possible to specify multiple readonly mirror (slave) databases for
expensive computations such as statistics or fulltext searches to distribute
the load among these database servers.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Security</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>A new two-factor authentication layer allows added login security.</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem><para>If entering a fixed username and password doesn’t satisfy your requirements,
you can now additionally use the open standard for time based one-time
passwords (RfC 6238, also known as Google Authenticator).</para></listitem>
                            <listitem><para>After having enabled the two-factor authentication, agents and customers can
add a shared secret to their preferences and immediately start logging in
using one-time passwords created by a compatible method of their choice
(e.g. the Android Google Authenticator app).</para></listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Working with External Systems</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A new XSLT based GenericInterface mapping module allows for arbitrarily
complex user-defined data mapping.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Установка и Администрирование</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>The new OTRS console makes working on the commandline easy and fun. All
commands have a consistent interface, useful documentation and provide
helpful colored output.</para></listitem>
                    <listitem><para>Administrators can now specify a minimum log level to reduce logging volume,
thanks to Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Overview screens in the admin area now show invalid entities in gray, making
it easy to focus on active elements.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-4">
            <title>New Features of OTRS 4</title>
            <section>
                <title>Продуктивность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Применен новый, упрощенный плоский дизайн интерфейса. </para></listitem>
                    <listitem><para>Агенты теперь могут просто создать ответ на сообщение/заметку. Текст
отвечаемого сообщения включается в качестве цитаты в создаваемое сообщение. </para></listitem>
                    <listitem><para>Агенты могут использовать шаблоны на всех экранах с внутренними
заметками/сообщениями. </para></listitem>
                    <listitem><para>При операциях с заявками (такими как создать заметку, назначить владельца и
пр.) теперь можно обойтись без создания новой заметки (настраивается).</para></listitem>
                    <listitem><para>Появился Новый вид обзора заявок, основанный на списке "Мои сервисы", на
который агент может подписаться. Также добавлены новые способы подписки на
оповещения о новых заявках и дополнениях к ним, основанные на списках "Мои
очереди", "Мои сервисы" или комбинации из них. </para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь может отображать заявки с тысячами сообщений/заметок.</para></listitem>
                    <listitem><para>Строки списока "Клиенты онлайн" в Дайджесте имеет теперь ссылки на страницу
клиента в CustomerInformationCenter.</para></listitem>
                    <listitem><para>Агенты теперь могут, по желанию, изменить порядок пунктов главного меню с
помощью drag&amp;drop.</para></listitem>
                    <listitem><para>Агенты и клиенты могут осуществлять поиск заявок по имени вложения. </para></listitem>
                    <listitem><para>Новый виджет в Дайджесте для выполняемых процессных заявок.</para></listitem>
                    <listitem><para>Доступна новая возможность поиска завок по времени последнего изменения.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен новый экран для исходящих почтовых сообщений из заявки, не
являющихся ответами.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Масштабируемость и Производительность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS 4 может обрабатывать одновременно большее количество
пользователей/запросов на том же оборудовании и время реакции на одиночные
запросы уменьшено, в особенности для страниц с большим количеством данных.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Работа с внешними системами</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>GenericInterface теперь поддерживает дополнительно HTTP REST в качестве
сетевого транспортного протокола.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Установка и Администрирование</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Фильры Postmaster больше не ограничены количеством из 4 полей
проверки. Теперь можно настроить количество таких полей (от 12 по умолчанию,
до 99).</para></listitem>
                    <listitem><para>Новая возможность конфигурации Ticket::MergeDynamicFields делает возможным
задать, какие динамические поля должны быть объединены при слиянии заявки с
другой заявкой.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена новая возможность проверки  значений динамических полей типа Текст
на соответствие шаблону и выдачи сообщения (переводимого) при
несоответствии.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена возможность ограничить вводимые значения динамических полей типа
Дата/Время датами в будущем или прошлом.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь имеется возможность автоматической разблокировки заявки, если
добвлено новое сообщение к заявке, а владелец ее установил опцию "Вне
офиса".</para></listitem>
                    <listitem><para>Связанные заявки отдельных типов (например, объединенные или удаленные)
могут быть скрыты через настройку в SysConfig.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                             Управление ACL было улучшено, сделано более логичным и удобным для отладки.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Новая возможность конфигурации ACL - PossibleAdd для добавления элементов к
списку Possible/Возможных без сброса/очистки (как это работает в Possible).</para></listitem>
                                <listitem><para>Добавлены новые модификаторы значений для ACL [Not], [NotRegExp],
[Notregexp], для всех компонентов ACL.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Управление Процессами улучшено, сделано более логичным, последовательным и
удобным для отладки.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Новая, основанная на GUID схема именования объектов в конфигурации Процессов
в OTRS, делает возможным успешный перенос процессов из одной системы в
другую без дублирования объектов.</para></listitem>
                                <listitem><para>Добавлено новое Действие Перехода/Transition Action для создания новой
заявки.</para></listitem>
                                <listitem><para>Добавлена возможность задать различные атрибуты Transition Action/Действия
Перехода, основанные на текущих значениях процессной заявки.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Возможность управления периодами Технического обслуживания/System
Maintenance с панели Системного Администрирования в интерфейсе
администратора.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Уведомление о предстоящем периоде Технического обслуживания/System
Maintenance в определенное (в настройках) время заранее.</para></listitem>
                                <listitem><para>Если режим Технического Обслуживания активен, уведомления об этом будут
показаны агентам и клиентам в соответствующем интерфейсе и только
администраторы системы могут к ней подключиться.</para></listitem>
                                <listitem><para>Специальный экран информирует администратора об активных сеансах  и он может
их завершить все одним нажатием или последовательно, один за другим.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Добавлена возможность запретить импорт конфигурации с помощью параметров
настройки.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added Apache MD5 as a new password hashing backend, thanks to Norihiro
Tanaka.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена возможность ограничить саморегистрацию клиентов с помощью белых и
черных спиской почтовых адресов, спасибо Renee Backer.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен новый модуль Дайджеста, отображающий результат выполнения внешних
команд, спасибо ib.pl.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Разработка</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Новый, мощный, механизм работы с шаблонами страниц, основанный на
Template::Toolkit.</para></listitem>
                    <listitem><para>Централизованный Менеджер объектов делает создание и использование
глобальных объектов более простым (спасибо Moritz Lenz @ noris network).</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый формат пакетов OPM расширен средствами, указывающими, что этот пакет
является частью другого пакета, позволяющими Менеджеру пакетов корректно
управлять подобными ситуациями при установке или обновлении пакетов.</para></listitem>
                    <listitem><para>Кэширование было объединено в единый глобальный объект управления
кэшированием, который, также, выполняет кэширование в памяти для всех типов
данных.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен скрипт оценки производительности кэширования, спасибо ib.pl.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-3.3">
            <title>New Features of OTRS 3.3</title>
            <section>
                <title>Продуктивность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Dashboard ticket lists and regular ticket overviews can now be filtered by
eligible ticket columns, and the shown columns are configurable.</para></listitem>
                    <listitem><para>В обзорах заявок в среднем формате и формате предпросмотра можно
использовать сортировку.</para></listitem>
                    <listitem><para>В приборной панели добавлен виджет календарь, который может отображать
заявки как события.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен новый виджет в Дайджест для отбражения в табличной форме количества
заявок в разрезе состояний и очередей.</para></listitem>
                    <listitem><para>Агенты могут отмечать важные статьи.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый способ выбора значений (для очередей, сервисов и пр.) с помощью
виджета, с отображением списков в виде дерева, делает работу более быстрой и
удобной.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена поддержка поиска по относительным значениям дат (например, более,
чем 1 месяц назад) в динамических полях типа Date и Date/Time.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь есть возможность задания шаблонов (ранее, "стандартных ответов")
также при создании новых заявок и их пересылке.</para></listitem>
                    <listitem><para>Список доступных процессов теперь можно фильтровать с помощью ACL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен возможность инициировать процесс/процессную заявку из интерфейса
клиента.</para></listitem>
                    <listitem><para>Во многих местах теперь, значение текстового поля более не обрезается на
определенном количестве символов ("Queue1..."). Вместо этого экран
расширяется и можно воспользоваться прокруткой по горизонтали. Это позволяет
увидеть больше информации сразу.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь поддерживает Retina-дисплеи. Изображения были адаптированы под
высокое разрешение и большинство иконок были заменены символами из
веб-шрифта FontAwesome</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлена новая возможность "управляемый дайжест". Она дает возможность
отображать статистические диаграммы в Дайджесте. Обращаем внимание, что IE8
не поддерживает эту возможность.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Работа с внешними системами</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS ныне может использовать несколько баз данных для компаний клиентов,
благодаря Cyrille @ belnet-ict.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь может автоматически сохранять данные клиента в динамических
полях заявки для постоянного хранения в заявке. Это может быть полезно в
отчетах, если, например, в отчетном периоде, клиент сменил компанию.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS теперь способен корректно присоединять входящие почтовые сообщения к
существующим заявкам, основанным на номерах из внешних систем.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS способен теперь забирать почту также и через POP3/TLS соединения.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Установка и Администрирование</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Теперь Веб-Установщик может устанавливать OTRS с такими базами данных как
PostgreSQL, Oracle и SQL Server, а также MySQL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь OTRS имеет полную поддержку MySQL 5.6.</para></listitem>
                    <listitem><para>Задания Планировщика теперь могут выполняться на основе заданных событиях по
заявке.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый графический редактор ACL значительно упрощает редактирование списков
ACL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Фильтры Postmaster теперь могут иcпользовать условия с отрицанием, спасибо
Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Фильтры Postmaster теперь могут определять относительную дату ожидания и
Владельца / Ответственного для новых заявок, основанных на данных из
входящих email.</para></listitem>
                    <listitem><para>Пароли для Клиента и Агента теперь могут быть зашифрованы с помощью стойкого
алгоритма bcrypt, который лучше SHA.</para></listitem>
                    <listitem><para>Сейчас многие значки теперь используют иконочный шрифт, который позволяет
проще создавать различные обложки с различными основными цветами. Это также
улучшает общую производительность за счет малого количества загружаемых
файлов (картинок).</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

    </section>

    <section id="software-requirements">
        <title>Hardware and Software Requirements</title>

        <para>
        OTRS может быть установлен на многих операционных системах. OTRS работает
Linux и других UNIX-подобных ОС (таких как например, OpenBSD или
FreeBSD). Для работы OTRS не требуется каких нибудь специальных требований к
оборудованию. Мы рекомендуем использовать машины, с процессором, как минимум
2 ГГц Xeon или совместимых CPU, 2 Гб ОЗУ и 160 Гб свободного пространства на
жестком диске для небольших инсталляций.
        </para>

        <para>
        Если вы хотите использовать OTRS, вам потребуются некоторые другие
компоненты програмного обеспечения. Основные требования к програмному
обеспечению: веб-сервер и сервер баз данных, рабочая среда для выполнения
Perl с некоторыми дополнительными модулями. Веб-сервер и
<application>Perl</application> должны быть установлены на той же машине что
и OTRS. База данных может быть установлена на локальной машине или же на
другом хосте.
        </para>

        <para>
        В качестве веб-сервера, мы рекомендуем использовать <application>apache
2</application>. Это связано с тем, что его модуль mod_perl позволяет
существенным образом улучшить производительность OTRS. Если у вас нету
возможности использовать Apache в качестве веб-сервера, OTRS может работать
на любом другом веб-сервере, поддерживающем выполнение  Perl-скриптов.
        </para>

        <para>
        You can deploy OTRS on different databases. You can choose between
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application> or
<application>Oracle</application>.  If you use
<application>MySQL</application> or <application>PostgreSQL</application>
you have the advantage that the database and some system settings can be
configured during the installation, through a web front-end.
        </para>

        <para>
        Для <application>Perl</application>, вам могут потребоваться дополнительные
модули, которые могут установлены либо через оболочку Perl и CPAN, либо с
помощью менеджнра пакетов вашей ОС (<application>rpm</application>,
<application>yast</application>, <application>apt-get</application>).
        </para>

        <para>Требования к програмному обеспечению</para>

        <section id="perl-support">
            <title>поддержка Perl</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Perl 5.10 или выше</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="webserver-support">
            <title>Поддержка Веб-сервера</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Apache2 + mod_perl2 или выше (рекомендуется)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Веб-сервер с поддержкой CGI-интерфейса (CGI-интерфейс не рекомендуется)</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="database-support">
            <title>Поддержка базы данных</title>

            <itemizedlist>
            <listitem><para>MySQL 5.0 или выше</para></listitem>
            <listitem><para>MariaDB</para></listitem>
            <listitem><para>PostgreSQL 8.4 или выше.</para></listitem>
            <listitem><para>Oracle 10g или выше</para></listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Раздел руководства <link linkend="installation-of-perl-modules">установка
Perl-модулей</link> более подробно описывает как можно настроить модули,
необходимые для работы OTRS.
            </para>

            <para>
            Для установки OTRS используются бинарные пакеты, собранные специально под
вашу операционную систему (rpm), который включает все необходимые модули
языка Perl, или пакеты, содержащие все необходимые Perl модули или менеджер
пакетов вашей ОС должен показать перечень требуемых модулей.
            </para>
        </section>

        <section id="webbrowser-support">
            <title>Поддержка веб-браузера</title>
            <para>
                При использовании OTRS необходимо использовать последние версии браузеров с
включенной поддержкой JavaScript. Следующие версии браузеров не
поддерживаются:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                      <para>Internet Explorer before version 10</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Браузер Firefox до 10 версии</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Браузер Safari до 5-й версии</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                We recommend keeping your browser up-to-date. JavaScript and rendering
performance in newer versions is always improved.  Dramatic performance
issues can be seen in larger systems when using older versions. We are happy
to consult you on that matter.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="community">
        <title>Сообщество</title>

        <para>
        OTRS has a large user community. Users and developers discuss OTRS and
exchange information on related issues through the <link
linkend="additional-resources">mailing-lists</link>.  You can use the
mailing lists to discuss installation, configuration, usage, localization
and development of OTRS. You can report software bugs in our <link
linkend="additional-resources">bug tracking system</link>.
        </para>

        <para>
        Домашняя страница OTRS-сообщества: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
        </para>
    </section>

    <section id="commercial-support-for-otrs">
        <title>Профессиональная поддержка OTRS</title>

        <para>
            Наше решение <ulink
url="https://www.otrs.com/otrs-business-solution-improving-customer-service/">OTRS
Business Solution</ulink>™ предлагает вам профессиональную поддержку от
команды OTRS, надежные и регулярные бесплатные обновления безопасности и , а
также <ulink
url="https://www.otrs.com/otrs-business-solution-improving-customer-service/#OTRS-Business-Solution-Cloud-Services">
специальный набор дополнительных бизнес - функций</ulink>, которые вы можете
легко подключать или отключать, в зависимости от выбранного сценария
внедрения.
        </para>
        <para>
            <ulink url="http://www.otrs.com/">The OTRS Group</ulink> предлагает
специальные <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">программы тренингов</ulink>
в разных странах. Вы можете принять участие в одном из наших публичных OTRS
Administrator тренингах, проводимых регулярно, или заказать обучение на
территории вашей компании, с учетов всех ее особенностей.
        </para>

    </section>

</section>
