<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="customers-and-groups">
<title>Wateja na Makundi ya Wateja</title>

<section id="adminarea-customers">
<title>Wateja</title>

<para>
OTRS supports different types of users. Using the link "Customers" (via the
navigation bar, or the Admin page), you can manage the accounts of your
customers (see figure below), who can log into the system via the Customers
interface (customer.pl). Through this interface, your customers can not only
create tickets but also review their past tickets for new updates. It is
important to know that a customer is needed for the ticket history in the
system.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Usimamizi wa Mteja</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-customer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Unaweza kutafuta mteja aliyesajiliwa, au kuhariri miangilio yake kwa kubofya
jina lake. Pia una uwezo wa kubadilisha mazingira ya nyuma ya mteja, kwa
maelezo zaidi tafadhali rejea kwenye sura kuhusu <link
linkend="external-backends">mazingira ya nyuma ya nje</link>.
</para>

<para>
To create a new customer account, click on the "Add customer" button (see
figure below). Some of the fields are mandatory, i.e., they have to contain
values, so if you leave one of those empty, it will be highlighted in red.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a customer</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-customer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Wateja wanaweza kufikia mfumo kwa kutoa jina la mtumiaji na
nywila. Kitambulisho cha Mteja kinahitajika na mfumo kutambua mtumiaji na
tiketi zinazohusika. Kwa kuwa anwani ya barua pepe ni ya kipekee, inaweza
kutumika kama kitambulisho.
</para>

<note>
<para>
Kama ilivyo kwa mawakala, makundi na majukumu, wateja hawawezi kufutwa
kwenye mfumo, wanaweza kulemazwa kwa kuseti chaguo Halali kuwa
<emphasis>batili</emphasis> au <emphasis>batili-kwa muda</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-customers-groups">
<title>Makundi ya Wateja</title>

<para>
Wateja watumiaji wanaweza pia kuongezwa kwenye kundi, ambayo itakuwa na
manufaa kama ukitaka kuongeza wateja wa kampuni moja wenye ufikivu kwa
foleni moja ua zaidi. Kwanza tengeneza kundi ambalo wateja wako watakuwa
wanachama, kupitia <link linkend="adminarea-groups">Moduli ya kusimamia
kundi</link>. Kisha ongeza <link linkend="adminarea-queue">foleni</link> na
chagua kundi jipya la foleni.
</para>

<para>
Hatua inayofwata ni kuamilisha msaada wa kundi la mteja. Hii inaweza
kufanywa na parameta ya usanidi <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupSupport">MsaadaKundiLaMteja</link>,
kutoka kwenye chaguo la Msimamizi la SysConfig. Kutumia parameta <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupAlwaysGroups">MtejaKundiDaimaMakundi</link>,
unaweza kubainisha makundi chaguo-msingi kwa mteja mpya aliyeongezwa, ili
kila akaunti mpya iongezwe kiotomatiki kwenye haya makundi.
</para>

<para>
Through the link "Customers &lt;-&gt; Groups" you can manage which customer
shall belong to the different groups (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Customer-Group relations management</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-customer-groups.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To define the different groups a customer should be part of and vice versa,
click on the corresponding customer username or group (see below the Figures
4.18 and 4.19, respectively).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Badilisha mahusiano ya Makundi kwa Mteja</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/groups-customers-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Badilisha mahusiano ya Mteja kwa Kundi</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/groups-customers-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

</section>
