<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-genericagent">
<title>Executing Automated Jobs with the GenericAgent</title>

<para>
KiolesuraChaUjumla ni kifaa cha kutekeleza kazi
kiotomatiki. KiolesuraChaUjumla , kwa mfano, kinaweza kufunga au kuhamisha
tiketi, kutuma taarifa kwa tiketi zilizopandishwa, na kadh.
</para>

<para>
Click the link "GenericAgent" on the Admin page (see figure below). A table
with all automated jobs in the system is displayed. These jobs can then be
edited, run manually or removed entirely.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Orodha ya kazi kwa WakalaWaUjumla</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-genericagent.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Bofya kitufe cha "Ongeza Kazi" kutengeneza kazi mpya. Kwanza unahitaji kutoa
jina. Kisha utaweka bayana jinsi kazi itakavyofanyika: kiotomatiki katika
mida iliyopangwa (kama kazi iliyopangwa, moduli hii itafanya kazi kwa tiketi
zote zitakazopatikana na kichujio cha tiketi) au kutegemeana na matukio ya
tiketi (baada ya tiketi moja tu kubadilishwa, kama itafanana na kichujio cha
tiketi). Tambua kwamba kama ukianzisha kazi kwa mikono zinazotegemea matukio
kutoka kwenye skrini ya mapitio, zitafanya kazi kwenye tiketi zote
zilizopatikana na kichujio cha tiketi.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Kutengeneza kazi za WakalaWaUjumla</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/add-genericagent-job.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Kwa kila kazi, unaweza kuweka bayana kichujio cha tiketi, kwa mfano kufanya
kazi kwa tiketi kwenye foleni fulani tu. Vigezo vyote vya tiketi lazima
vifikiwe kwa kazi kufanyika kwenye tiketi.
</para>
<para>
    Finally, the ticket can be modified by setting various ticket fields like a
new queue or state. It is possible to attach a note to the ticket(s) or run
a customized module. You also have the option to delete the ticket(s) from
the database. This can be useful to purge outdated or invalid data from the
system.
    <warning>
        <para>Kama ukitumia fomula-saidizi ya kufuta tiketi, tiketi zote zitakazoathirika
na viambatanisho vyake vitaondolewa kwenye hifadhidata na haviwezi
kurudishwa!
        </para>
    </warning>
</para>
<para>
    Baada ya kuhariri kazi, OTRS itarudi kwenye skrini ya mapitio. Huko utakuwa
na uwezo wa kuanzisha kazi yoyote kwa mikono. Kama ukichagua kuanzisha kazi,
kwanza utaona tiketi zote zitakazoathirika pale kazi itakapoanzishwa. Hii
orodha itakusaidia kuthibitisha kwamba kazi inafnywa kama
ilivyokusudiwa. Katika pointi hii hakuna mabadiliko yaliyofanywa kwenye
tiketi hizi. Kama tu utathibitisha kwenye skrini kazi itafanyika.
</para>
</section>
