<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Msimaizi wa kifurushi</title>

<para>
Using the "Package Manager" link on the Admin page, you can install and
manage packages that extend the functionality of OTRS (see figure
below). See the <link linkend="application">Additional applications</link>
section for a discussion on the extensions that are available from the OTRS
repositories.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Msimaizi wa kifurushi</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Meneja kifurushi anaionyesha OTRS vifurushi vya nyongeza ambavyo
umesakinisha kwenye seva yako kwa sasa, pamoja na nambari zake za matoleo.
</para>

<para>Unaweza kusakinisha vifurushi kutoka kwa mwenyeji wa mbali kwa kuchagua
hifadhi kwenye kifungu cha <emphasis>Hifadhi ya Mtandao</emphasis>, na
kubofya kitufe cha  <emphasis>Sasisha taarifa za
hifadhi</emphasis>. Vifurushi vilivyopo vinaonyeshwa kwenye jedwali
husika. Upande wa kulia wa skrini unaonyesha vifurushi
vilivyopo. Kusakinisha kifurushi, bofya kwenye
<emphasis>Sakinisha</emphasis>. Baada ya usakinishaji, kifurushi
kinaonyeshwa kwenye kifungu cha <emphasis>Hifadhi ya Ndani</emphasis>.
</para>

<para>
Kuboresha kifurushi kilichosakinishwa, orodha ya vifurushi vilivyopo kwenye
hifadhi ya mtandao itaonyesha <emphasis>Boresha</emphasis> katika safuwima
ya Vitendo kwa kifurushi chochote chenye toleo jipya zaidi ya lile
lililosakinishwa kwa ndani. Bofya Boresha na itasakinisha toleo jipya la
kifurushi kwenye mfumo wako.
</para>

<para>
Katika baadhi ya kesi, mfano mfumo wako wa OTRS haujaunganishwa na mtandao,
unaweza kusakinisha vifurushi ambavyo umepakua kwenye diski ya ndani. Bofya
kitufe cha <emphasis>Vinjari</emphasis> kwenye mwambaa upande wa vitendo, na
chagua faili la .opm la kifurushi kwenye diski yako. Bofya
<emphasis>Fungua</emphasis> na kisha <emphasis>Sakinisha
Kifurushi</emphasis>. Baada ya usakinishaji kukamilika, kifurushi
kinaonyeshwa kwenye kifungu <emphasis>Hifadhi ya Ndani</emphasis>. Unaweza
kutumia hatua hizo hizo kusasisha kifurushi ambacho tayari kimesakinishwa.
</para>

<para>
Katika kesi maalumu, unaweza kutaka kusanidi Meneja Vifurushi, mf., kutumia
seva mbadala au kutumia hifadhi ya ndani. Tazama kwenye machaguo yaliyopo
kwenye SysConfig chini ya <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Package">Kiunzi:Kiini::Kifurushi</link>.
</para>

</section>
