<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-queue">
<title>Foleni</title>

<para>
Clicking on the link "Queues" of the Admin page, you can manage the <link
linkend="what-is-a-queue">queues</link> of your system (see figure
below). In a new OTRS installation there are 4 default queues: Raw, Junk,
Misc and Postmaster. All incoming messages will be stored in the "Raw" queue
if no filter rules are defined. The "Junk" queue can be used to store spam
messages.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Usimamizi wa foleni</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Here you can add queues (see figure below) and modify them. You can specify
the group that should use the queue. You can also set the queue as a
sub-queue of an existing queue.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a new queue</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Unaweza kufafanua muda wa mwisho wa kufungua foleni - kama wakala akifunga
tiketi na hajaifunga kabla ya muda wa mwisho wa kufungua kuisha, tiketi
itafunguliwa kiotomatiki na kufanywa ipatikane kwa mawakala wengine
kuifanyia kazi.
</para>

<para>
Kuna mipamgilio ya muda wa kupanda mitatu inahusishwa katika ngazi ya
foleni:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Kupanda - Muda wa kwanza wa kujibu</title>
    <listitem>
        <para>
Baada ya utengenezaji wa tiketi, kama muda uliofafanuliwa hapa ukiisha bila
ya mawasiliano na mteja, ama kwa simu au barua  pepe, tiketi inapandishwa.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Kupanda - Rekebisha Muda</title>
    <listitem>
        <para>
Kama kuna ufwatiliaji wa mteja  aidha kwa barua pepe au mlango wa mteja,
ambao unarekodiwa kwenye tiketi, usasishaji wa muda wa kupanda unasetiwa
upya. Kama hakuna mawasiliano ya mteja kabla muda uliofafanuliwa hapa
haujaisha, tiketi inapandishwa.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Kupanda - Muda wa Suluhu</title>
    <listitem>
        <para>
Kama tiketi haitafungwa kabla ya muda uliofafanuliwa kuisha, tiketi
inapandishwa.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Na 'Funga tiketi baada ya ufwatiliaji', unaweza kufafanua kama tiketi
isetiwe kuwa 'imefungwa' kwa mtumiaji wa zamani kama tiketi imefungwa na
baadaye kufunguliwa upya. Hii inahakikisha ufwatiliaji wa tiketi
unachakatishwa na wakala ambaye alishughulikia tiketi mwanzoni.
</para>

<para>
Parameta ya anwani za mfumo inabainisha anwani za barua pepe ambazo
zitatumika kwa ajili ya tiketi zinazotoka za foleni hii. Hakuna uwezekano wa
kuhusisha foleni na salamu na saini, kwa majibu ya barua pepe. Kwa taarifa
za undani zaidi, tafadhali tembelea vifungu <link
linkend="adminarea-emailaddresses">anwani za barua pepe</link>, <link
linkend="adminarea-salutations">salamu</link> na <link
linkend="adminarea-signatures"> saini</link>.
</para>

<note>
<para>
Kama ilivyo kwa mawakala, makundi na wateja, foleni haziwezi kufutwa,
zinalemazwa tu, kwa kuseti chaguo Halali kuwa <emphasis>batili</emphasis> au
<emphasis>batili-kwa muda</emphasis>.
</para>
</note>

</section>
