<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-salutations-signatures-attachments-and-answers">
<title>Salutations, Signatures, Attachments and Templates</title>

<section id="adminarea-salutations">
<title>Salamu</title>

<para>
A salutation is a text module for a template. Salutations can be linked to
one or more queues, as described in the section about <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. A salutation is used only if a
ticket from a queue the salutation is linked to, is answered. To manage the
different salutations of your system, use the "Salutations" link of the
admin area (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Usimamizi wa Salamu</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-salutation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Baada ya usanikishaji wa kawaida tayari kuna salamu inapatikana, "salamu ya
kawaida ya mfumo (en)".
</para>

<para>
To create a new salutation, press the button "Add salutation", provide the
required data and submit it (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a new salutation</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-salutation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Inawezekana kutumia vishika nafasi katika salamu. Ukitoa majibu kwenye
tiketi, majina ya vishika nafasi yatabadilishwa na thamani zake.
</para>

<para>
Vishika nafasi tofauti unavyoweza kutumia kwenye violezo vimeorodheshwa
kwenye upande wa chini wa skrini ya salamu. Kama ukitumia kwa mfano, kishika
nafasi &lt;OTRS_LAST_NAME&gt; jina la mwisho la mtumaji wa tiketi
litajumuishwa kwenye majibu yako.
</para>

<note>
<para>
Kama ilivyo kwa vyombo vingine vya OTRS, salamu haziwezi kufutwa,
zinalemazwa tu kwa kuseti chaguo Halali kuwa <emphasis>batili</emphasis> au
<emphasis>batili-kwa muda</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-signatures">
<title>Saini</title>

<para>
Another text module for a template is the signature. Signatures can be
linked to a queue, as described in the section about the <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. Please note that a signature will
only be appended to a template text, if it has previously been linked to a
queue. You can manage the signatures in your system by accessing the
"Signatures" link of the Admin page, (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Signatures management</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-signatures.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Baada ya usanikishaji mpya wa OTRS, kuna saini iliyofafanuliwa tayari
imewekwa kwenye mfumo, "saini ya kawaida ya mfumo (en)".
</para>

<para>
To create a new signature, press the button "Add signature", provide the
needed data and submit it (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a new signature</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-signature.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Kama salamu, saini pia zinaweza kuwa na maudhui yanayobadilika, kama jina la
kwanza na la mwisho la wakala anayejibu tiketi. Hapa pia vishika nafasi
vinaweza kutumika kubadilisha maudhui ya nakala ya saini kwa kila
tiketi. Ona sehemu ya chini ya skrini ya saini kwa vishika nafasi
vinavyoweza kutumika. Kama ukijumuisha kishika nafasi &lt;OTRS_LAST_NAME&gt;
katika saini kwa mfano, jina la mwisho la wakala anayejibu
tiketilitabadilisha kishika nafasi
</para>

<note>
<para>
Kama ilivyo kwa salamu, saini pia haziwezi kufutwa, zinalemazwa tu kwa
kuseti chaguo Halali kuwa <emphasis>batili</emphasis> au
<emphasis>batili-kwa muda</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-attachments">
<title>Viambatanisho</title>

<para>
Unaweza kuongeza kiambatanisho kimoja au zaidi kwa kiolezo kwa hiari. Kama
kiolezo kimechaguliwa, viambatanisho vita ambatanishwa kwenye dirisha la
uundaji wa ujumbe. Kama kuna ulazima wakala anaweza kuondoa kiambatanisho
kutoka kwenye kiolezo kabla ya kutuma kwenda kwa mteja.
</para>

<para>
Through the "Attachment" link of the Admin page, you can load the
attachments into the database of the system (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Attachments management</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-attachment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To create a new attachment, press the button "Add attachment", provide the
required data and submit it (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a new attachment</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-attachment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
If an attachment is stored it can be linked to one or more templates. Click
on the "Attachment &lt;-&gt; Templates" link of the Admin page (see figure
below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Kuunganisha Viambatanisho kwa Violezo</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-attachment-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To associate different attachments with a specific template and vice versa,
click on the corresponding template name or attachment (see below the
Figures 4.29 and 4.30, respectively).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Badilisha mahusiano ya Kiambatanisho kwa Kiolezo</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-attachment-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Badilisha mahusiano ya Kiolezo kwa Kiambatanisho</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-attachment-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="adminarea-Templates">
<title>Violezo</title>

<para>
    Kuongeza kasi ya mchakato wa tiketi na kufanya muonekano wa majibu kuwa
kawaida, unaweza kufananua violezo katika OTRS. Kiolezo kinaweza
kuunganishwa na foleni moja au zaidi.
</para>

<para>
    Kuna violezo tofauti vinavyotumika katika pande tofauti za OTRS na zina nia
tofauti, ifwatayo ni orodha ya aina za violezo ziwezekanazo:
</para>
<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Jibu: Kutumika kama jibu la tiketi</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Tengeneza: Kutumika katika simu au barua pepe mpya</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Tuma mbele: Kutumika kupeleka makala kwa mtu mwengine</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>PigaSimu: Kutumika katika skrini ya simu zinazoingia na kutoka</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
    Violezo vya majibu vinapatikana kwa njia mbili, kutoka kwenye skrini ya
kukuza tiketi kwenye menyu ya makala, au kwa njia ya haraka: kutoka kwenye
skrini kubwa ya mapitio ya tiketi kama Muonekano wa Hali au Muonekano wa
Tiketi. Kwa usanikishaji mpya wa OTRS, kiolezo(jibu) "jibu wazi" kina setiwa
kama chaguo-msingi kwa kila foleni.
</para>

<para>
    Mara tu violezo vilivyopelekwa mbele kuongezwa na kuwekwa kwenye foleni,
kitufe cha "Peleka mbele" katika kuza tiketi (ambayo mara nyingi inatupeleka
kwenye skrini ya kupeleka mbele yanakala tupu) kitabadilika kuwa cha
kudhibiti uchaguzi, uchaguzi unajazwa na violezo vilivyopelekwa mbele
vilivyoongezwa, kwa kuchagua moja ya violezo, skrini ya kupeleka mbele
itaonyeshwa ikiwa imejazwa na nakala ya kiolezo na viambatanisho (sawa na
kisanduku majibu cha uchaguzi na violezo vya Majibu).
</para>

<para>
    Kutengeneza violezo vya aina Tengeneza na PigaSimu vitafanya boksi la
uchaguzi la "Nakala Kiolezo" kuonekana katika skrini husika, kuchagua
kiolezo kwa ajili ya orodha itajaza sehemu za "Nakala" na "Kiambatanisho"
(kama zinapatikana kwenye kiolezo). Tambua kwamba mabadiliko yoyote ya kabla
kwenye Nakala au kiambatanisho yataandikwa upya kwa kuchagua kiolezo.
</para>

<para>
    Clicking the "Templates" link on the Admin page brings you to the Template
management screen (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Template management</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    To create a new template, click on the "Add template" button, provide the
required data (make sure to select the appropriate template type) and submit
it (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a template</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To add/remove templates to one or more queues, click on the "Templates
&lt;-&gt; Queues" link on the Admin page (see figure below). You can also
use filters to get information regarding a specific entity.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Template-Queue relations management</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-template-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Kufafanua violezo mbali mbali vinavyopatikana kwa foleni na kinyume chake,
bofya kwenye kiolezo au foleni husika (ona vielelezo 5.32 na 5.33 chini kwa
mtiririko).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Badilisha mahusiano ya Foleni kwa Kiolezo</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-queue-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Badilisha mahusiano ya Kiolezo kwa Foleni</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-queue-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Wakati wa kuchagua kiolezo, taarifa zaidi zinaweza kuongezwa kwenye nakala
ya kiolezo, hii inategemea aina ya kiolezo:
</para>
<para>
    PigaSimu na Tengeneza violezo haiongezi maudhui yoyote kwenye nakala ya
kiolezo, bali skrini Mpya ya Barua pepe za Tiketi inaongeza saini
iliyogawiwa kwa foleni kwenye kiini cha barua pepe (hii skrini ina boksi
lililowekwa pembeni ili kupata taswira ya saini).
</para>
<para>
    Nakala za violezo majibu zikichaguliwa pia zinajumuisha salamu inayohusika
na foleni, kisha nakala ya kiolezo, baada ya hapo nukuu ya nakala ya tiketi,
na mwisho saini inayohusika na foleni.
</para>
<para>
    Violezo vya kupeleka mbele ni sawa Violezo vya majibu, lakini hazi na sehemu
ya salamu.
</para>

</section>

</section>
