<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-queue">
<title>キュー</title>

<para>
Clicking on the link "Queues" of the Admin page, you can manage the <link
linkend="what-is-a-queue">queues</link> of your system (see figure
below). In a new OTRS installation there are 4 default queues: Raw, Junk,
Misc and Postmaster. All incoming messages will be stored in the "Raw" queue
if no filter rules are defined. The "Junk" queue can be used to store spam
messages.
</para>

<para>
<figure>
    <title>キュー管理</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Here you can add queues (see figure below) and modify them. You can specify
the group that should use the queue. You can also set the queue as a
sub-queue of an existing queue.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a new queue</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
キュー用のアンロック・タイムアウトを定義することができます。担当者がチケットをロックし、アンロックタイムアウトが過ぎる前に、それを完了しなければ、チケットが自動的にアンロックされ、他の担当者が継続して利用可能にされます。
</para>

<para>
キュー・レベルに関連可能な3つのエスカレーション時間設定があります:
</para>

<itemizedlist>
    <title>エスカレーション - 第1の応答時間</title>
    <listitem>
        <para>
チケットの生成の後、顧客といかなるコミュニケーションも無く、定義された時間が失効した場合、Eメールであれ電話であれエスカレーションされます。
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>エスカレーション - 更新時間</title>
    <listitem>
        <para>
Eメールあるいは顧客ポータル(それはチケットに記録される)のいずれかによって顧客フォローアップがある場合、エスカレーション更新時間はリセットされます。ここで定義された時間が失効するまでに顧客へのコンタクトがない場合、チケットはエスカレーションされます。
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>エスカレーション - 解決時間</title>
    <listitem>
        <para>
ここで定義された時間が失効する前にチケットが完了（成功）しなかったら、チケットはエスカレーションされます。
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
「フォローアップの後のチケット・ロック」により、以下を定義できます。１．旧チケット・オーナーに対して「ロック」状態にセットすべきチケット。２．一旦完了してて、再度対応中となったチケットこれにより以前にそのチケットを扱った担当者が確実にフォローアップ・チケットが処理することができます。
</para>

<para>
システム・アドレス用のパラメタは、このキューの送信チケットに使用されるメール・アドレスを特定します。Eメール返信のために、挨拶文と署名にキューを関連させることもできます。より多くの詳細情報に関しては、<link
linkend="adminarea-emailaddresses">Eメール・アドレス</link>、<link
linkend="adminarea-salutations">挨拶文</link>および<link
linkend="adminarea-signatures"> 署名</link>のセクションを参照してください。
</para>

<note>
<para>
担当者でそうであるように、グループ、顧客、キューは削除できません。単に有効オプションを<emphasis>無効</emphasis>にあるいは<emphasis>無効-暫定</emphasis>にする設定によって非活性化するだけです。
</para>
</note>

</section>
