<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="email">
<title>Sending/Receiving Emails</title>

<section id="email-sending">
<title>Sending Emails</title>

<section id="email-sending-sendmail">
<title>Via Sendmail (Default)</title>

<para>
OTRS can send out emails via <ulink
url="http://www.sendmail.org/">Sendmail</ulink>, <ulink
url="http://www.postfix.org/">Postfix</ulink>, <ulink
url="http://www.qmail.org">Qmail</ulink> or <ulink
url="http://www.exim.org">Exim</ulink>. The default configuration is to use
Sendmail and should work out-of-the-box.
</para>

<para>
Unaweza kusanidi mipangilio ya tumabarua kupitia mazingira ya mbele ya
usanidi michoro (Kiunzi::Kiini::Tumabarua)
</para>

</section>

<section id="email-sending-smtp">
<title>Via SMTP Server or Smarthost</title>

<para>
OTRS can send emails via SMTP (<ulink
url="http://www.ietf.org/rfc/rfc821.txt">Simple Mail Transfer Protocol / RFC
821</ulink>) or Secure SMTP.
</para>

<para>
Mipangilio ya SMTP seva inaweza kusanidiwa kupitia SysConfig
(Kiunzi::Kiini::Tumabarua). Kama huoni SMTP inayopatikana kama chaguo,
moduli za perl zinazotakiwa hazipo. Katika kesi hiyo tafadhali tembelea
<link linkend="installation-of-perl-modules">"Usakinishaji wa moduli za Perl
zinazohitajika kwa aili ya OTRS"</link> kwa maelekezo.
</para>

</section>

</section>

<section id="email-receiving">
<title>Receiving Emails</title>

<section id="email-receiving-pop3">
<title>Mail Accounts Configured via the OTRS GUI</title>

<para>
OTRS is able to receive emails from POP3, POP3S, IMAP and IMAPS mail
accounts.
</para>

<para>
Configure your mail accounts via the "PostMaster Mail Accounts" link on the
Admin page.
</para>

<para>
If a new mail account is to be created (see figure below), then its mail
server name, login name and password must be specified. Also, you need to
select the mail server type, which can be POP3, POP3S, IMAP or IMAPS. If you
don't see your server type available as an option, the required Perl modules
are missing on your system. In that case, please refer to <link
linkend="installation-of-perl-modules"> "Installation of Perl modules
required for OTRS"</link> for instructions.</para>

<para>
<figure>
    <title>Kuongeza akaunti ya barua pepe</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/email/add-mailaccount.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>Kama ukichagua Ndiyo kwa thamani ya chaguo linaloaminiwa, kichwa chochote
cha X-OTRS kilichoambatanishwa na ujumbe unaoingia kinatathminiwa na
kutekelezwa. Kwa sababu kichwa cha X-OTRS kinaweza kutekeleza baadhi ya
vitendo katika mfumo wa tiketi, unatakiwa kuseti chaguo la kuamini kuwa
Ndiyo kwa watumaji wanaojulikana tu. Vichwa vya OTRS vinatumika na <link
linkend="adminarea-postmasterfilter">moduli ya kuchuja</link> katika
OTRS. Vichwa vya OTRS vinaelezewa  <link
linkend="table-of-x-otrs-headers">katika jedwali hili</link> kwa undani
zaidi. Sheria zote za mkuu wa posta zilizotengenezwa zinatekelezwa, bila
kujali mipangilio ya mchaguo linaloaminiwa.
</para>

<para>
Usambazaji wa ujumbe unaoingia unaweza kudhibitiwa kama inahitajika kupangwa
kwa foleni au kwa maudhui ya sehemu "Kwa:". Kwa sehemu ya kutuma, kama
"Utumaji kwa foleni iliyochaguliwa" imechaguliwa, ujumbe unaoingia utapangwa
kwenye foleni maalumu. Anuani ambako barua ilitumwa inapuuzwa kwa sasa. Kama
"Utumaji kwa barua pepe sehemu Kwa: "  imechaguliwa, mfumo unakagua kama
foleni imeunganishwa na anuani ya kwenye  sehemu Kwa: ya barua
inayoingia. Unaweza kuunganisha anuani kwenye foleni katika kifungu cha
<link linkend="adminarea-emailaddresses">Usimamizi wa anuani ya barua
pepe</link> cha ukurasa wa Msimamizi. Kama anuani ya sehemu Kwa:
imeunganishwa na foleni, ujumbe mpya utapangwa kwenye foleni
zilizounganishwa. Kama hakuna kiungo kilichopatikana kati ya anuani kwenye
sehemu Kwa: na foleni yoyote, basi ujumbe utaingia kwenye foleni "Mbichi"
katika mfumo, ambayo ni <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::PostMaster:PostmasterDefaultQueue">FoleniChaguo-msingiYaMkuuwaposta
</link> baada ya usakinishaji wa kawaida.
</para>

<para>
All data for the mail accounts are saved in the OTRS database. The
<filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::MailAccountFetch</filename>
command uses the settings in the database and fetches the mail. You can
execute it manually to check if all your mail settings are working properly.
</para>

<para>
On a normal installation, the mail will be fetched every 10 minutes by the
OTRS Daemon.
</para>

<note>
<para>
Wakati wa kutafuta barua pepe, OTRS inafuta barua hiyo kutoka kwenye seva ya
POP au IMAP. Hakuna njia ya kuweka nakala kwenye seva. Kama unataka kubakiwa
na nakala kwenye seva, unatakiwa utengeneze sheria za kupeleka mbele katika
seva yako ya barua. Tafadhali tembelea nyaraka zako za seva ya barua kwa
undani.
</para>
</note>
</section>


<section id="email-receiving-cmd">
<title>Via Command Line Program and Procmail (<literal>otrs.Console.pl
Maint::PostMaster::Read</literal>)</title>

<para>
If you cannot use mail accounts to get the email into OTRS, the command line
program <filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename>
might be a way around the problem. It takes the mails via STDIN and pipes
them directly into OTRS. That means email will be available in your OTRS
system if the MDA (mail delivery agent, e.g. procmail) executes this
program.
</para>

<para>
To test <filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename>
without an MDA, execute the command of the following script.
</para>

<para>
<screen>
linux:/opt/otrs# cd bin
linux:/opt/otrs/bin# cat ../doc/sample_mails/test-email-1.box | ./otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read
linux:/opt/otrs/bin#
</screen>
</para>

<para>
<emphasis>Hati: Kujaribisha MkuuWaPosta bila MDA.</emphasis>
</para>

<para>
Kama barua pepe imeonyeshwa kwenye MuonekanoFoleni, basi mpangilio wako
unafanya kazi.
</para>

<example id='procmail-queue-routing'>

<title>Routing via Procmail Using <literal>otrs.Console.pl</literal></title>

<para>
In order to route mails in a specific queue using otrs.Console.pl use the
following example.
</para>

<para>
<screen><![CDATA[
| $SYS_HOME/bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read --target-queue=QUEUENAME
]]></screen>
</para>

<para>
When sorting to a subqueue, you must seperate the parent and child queue
"::".
</para>

<para>
<screen><![CDATA[
| $SYS_HOME/bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read --target-queue=QUEUENAME::SUBQUEUE
]]></screen>
</para>

</example>

<para>
Procmail ni kichujio cha barua pepe kinachojulikana sana katika mazingira ya
Linux. Inasakinishwa katika mifumo mingi. Kama siyo, angalia katika <ulink
url="http://www.procmail.org/"><citetitle>ukurasa wa nyumbani wa
procmail</citetitle></ulink>.
</para>

<para>
Kusanidi procmail kwa ajili ya OTRS (kutegemeana na MTA iliyosanidiwa na
procmail kama sendmail, postfix, exim au qmail), tumia faili
<filename>~otrs/.procmailrc.dist</filename> na nakili kwenda kwenye
<filename>.procmailrc</filename> na ongeza mistari ya hati chini.
</para>

<para>
<programlisting>
SYS_HOME=$HOME
PATH=/bin:/usr/bin:/usr/local/bin
# --
# Pipe all email into the PostMaster process.
# --
:0 :
| $SYS_HOME/bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read
</programlisting>
</para>

<para>
<emphasis>Hati: Kusanidi procmail kwa ajili ya OTRS.</emphasis>
</para>

<para>
All email sent to the local OTRS user will be piped into
<filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename> and then
shown in your QueueView.
</para>

</section>

<section id="email-receiving-fetchmail">
<title>Fetching emails via POP3 or IMAP and fetchmail for otrs.Console.pl
Maint::PostMaster::Read</title>

<para>
In order to get email from your mail server, via a POP3 or IMAP mailbox, to
the OTRS machine/local OTRS account and to procmail, use <ulink
url="http://www.fetchmail.info/">fetchmail</ulink>.
</para>

<note>
<para>
Usanidi wa SMTP unaofanya kazi unahitajika kwenye mashine ya OTRS.
</para>
</note>

<para>
You can use the <filename>.fetchmailrc.dist</filename> in the home directory
of OTRS and copy it to <filename>.fetchmailrc</filename>. Modfiy/change it
for your needs (see the Example below).
</para>

<example id='fetchmailrc'>
<title><literal>.fetchmailrc</literal></title>

<para>
<programlisting>
#poll (mailserver) protocol POP3 user (user) password (password) is (localuser)
poll mail.example.com protocol POP3 user joe password mama is otrs
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Don't forget to set the <filename>.fetchmailrc</filename> to 710 ("chmod 710
.fetchmailrc")!
</para>

<para>
With the <filename>.fetchmailrc</filename> from the Example above, all email
will be forwarded to the local OTRS account, if the command
<command>fetchmail -a</command> is executed. Set up a cronjob with this
command if you want to fetch the mails regularly.
</para>
</section>


<section id="email-receiving-filter">
<title>Filtering/Dispatching by OTRS/PostMaster Modules (for More Complex
Dispatching)</title>

<para>
If you use the <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::PostMaster::Read</filename> or <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::PostMaster::MailAccountFetch</filename> method, you can insert or
modify X-OTRS header entries with the PostMaster filter modules. With the
X-OTRS headers, the ticket system can execute some actions on incoming
mails, sort them into a specific queue, change the priority or change the
customer ID, for example. More information about the X-OTRS headers are
available in the section about <link
linkend="adminarea-postmasterpop3-account">adding mail accounts</link> from
the OTRS Admin page.
</para>

<para>
Kuna baadhi ya moduli chaguo-msingi za kuchuja:
</para>

<note>
<para>
Jina la kazi
(mf. $Self-&gt;{'MkuuWaPosta::ModuliUchujaji'}-&gt;{'JinaKazi'}) linahitaji
kuwa la kipekee!
</para>
</note>

<para>
Kernel::System::PostMaster::Filter::Match is a default module to match on
some email header (e.g. From, To, Subject, ...). It can set new email
headers (e.g. X-OTRS-Ignore: yes or X-OTRS-Queue: spam) if a filter rule
matches. The jobs of the Example below can be inserted in
<filename>Kernel/Config.pm</filename>
</para>

<example id='filter-module-match-example'>
<title>Kazi za mfano kwa moduli ya kuchuja
Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Kichujio::Fananisha</title>

<para>
<programlisting>
    # Job Name: 1-Match
    # (block/ignore all spam email with From: noreply@)
    $Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'1-Match'} = {
        Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::Match',
        Match =&gt; {
            From =&gt; 'noreply@',
        },
        Set =&gt; {
            'X-OTRS-Ignore' =&gt; 'yes',
        },
    };
    # Job Name: 2-Match
    # (sort emails with From: sales@example.com and Subject: **ORDER**
    # into queue 'Order')
    $Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'2-Match'} = {
        Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::Match',
        Match =&gt; {
            To =&gt; 'sales@example.com',
            Subject =&gt; '**ORDER**',
        },
        Set =&gt; {
            'X-OTRS-Queue' =&gt; 'Order',
        },
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Kernel::System::PostMaster::Filter::CMD is a default module to pipe the
email into an external command. The output is given to STDOUT and if the
result is true, then set new email header (e.g. X-OTRS-Ignore: yes or
X-OTRS-Queue: spam). The Example below can be used in
<filename>Kernel/Config.pm</filename>
</para>

<example id='filter-module-cmd-example'>
<title>Kazi ya mfano kwa moduli ya kuchuja Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Kichujio::CMD</title>

<para>
<programlisting>
    # Job Name: 5-SpamAssassin
    # (SpamAssassin example setup, ignore spam emails)
    $Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'5-SpamAssassin'} = {
        Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::CMD',
        CMD =&gt; '/usr/bin/spamassassin | grep -i "X-Spam-Status: yes"',
        Set =&gt; {
            'X-OTRS-Ignore' =&gt; 'yes',
        },
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
    Kernel::System::PostMaster::Filter::ExternalTicketNumberRecognition is a
default module that adds the possibility to parse external identifiers, in
the email subject, the body or both using regular expressions. It then
stores this value in a defined dynamic field. When an email comes in, OTRS
will first search for an external identifier and when it finds one, query
OTRS on the pre-defined dynamic field. If it finds an existing ticket, it
will update this ticket, otherwise it will create a new ticket with the
external reference number in the separate field.
</para>
<para>
    OTRS SysConfig already provide 4 different settings to setup different
external ticket numbers.  If more settings are needed they need to be added
manually. The following example can be used in
<filename>Kernel/Config.pm</filename> to extend SysConfig settings.
</para>

<example id='filter-module-externalticketrecognition-example'>
    <title>
        Kazi za mfano kwa moduli ya kuchuja
Kiini::Mfumo::MkuuWaPosta::Chuja::UtambuziTiketiNambariNje
    </title>

<programlisting language="Perl"><![CDATA[
    # Job Name: ExternalTicketNumberRecognition
    # External Ticket Number Reconition, check for Incident-<number> in incoming mails subject and
    # body from the addeesses <sender>@externalticket.com, if number is found it will be stored in
    # the dynamic field 'ExternalNumber' (that need to be setup in the Admin Panel).
    $Self->{'PostMaster::PreFilterModule'}->{'000-ExternalTicketNumberRecognition'} = {
        'FromAddressRegExp' => '\\s*@externalticket.com',
        'NumberRegExp'      => 'Incident-(\\d.*)',
        'SearchInSubject'   => '1',
        'SearchInBody'      => '1',
        'TicketStateTypes'  => 'new;open'
        'DynamicFieldName'  => 'ExternalNumber',
        'Module'            => 'Kernel::System::PostMaster::Filter::ExternalTicketNumberRecognition',
        'Name'              => 'Test External Ticket Number',
        'SenderType'        => 'system',
    };
    ]]></programlisting></example>

<itemizedlist mark="round">
    <para><emphasis>Machaguo ya Usanidi</emphasis></para>
    <listitem>
        <para>KutokaAnwaniRegExp</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio wa hiari. Barua zinazofanana na hii anwani "Kutoka:" ndiyo
zitatumika kwa kichujio hiki. Unaweza kubadilisha huu mpangilio kuwa anwani
ya mtumaji mfumo wako wa nje inayotumia kwa ujumbe unaotoka. Ikiwa hii
anwani ianatofautiana, unaweza kuseti hili chaguo kuwa tupu. OTRS kwa kesi
hii haitakagua anwani ya mtumaji.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>NambaRegExp</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio wa lazma. Huu mpangilio una semi za kawaida ambazo OTRS
itatumia kupata nambari ya tiketi kutoka kwenye somo na/au kiini cha
tiketi. Usemi wa kawaida utafanana na matukio ya  kwa mfano 'Tukio-12354'
na itaweka sehemu iliyo kwenye mabano katika sehemu inayobadilika, kwa kesi
hii '12354'.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>TafutaInSomo</para>
        <para>Kama hii imesetiwa kuwa '1', mada ya barua pepe inatafutwa kwa ajili ya
nambari ya tiketi.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Tafuta katika Kiini</para>
        <para>Kama hii imesetiwa kuwa '1', kiini cha barua pepe kinatafutwa kwa ajili ya
nambari ya tiketi.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>TiketiHaliAina</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio wa hiari. Kama imetolewa, itatafuta OTRS kwa ajili ya
tiketi za nje zilizo wazi tu kwa aina fulani ya hali. Aina za hali
zinagawanywa na nukta mkato.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>SehemuInayobadilika</para>
        <para>
            Huu ni mpangilio unaohitajika. Unafafanua sehemu inayobadilika ambayo
inatumika kuhifadhi nambari ya nje (jina la sehemu lazima liwepo kwenye
mfumo na inabidi liwe halali).
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>AinaYaMtumaji</para>
        <para>Hii inafafanua aina ya mtumaji wa makala zilizotengenezwa katika OTRS.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Pia inawezekana kutengeneza moduli zako za kuchuja za MkuuWaPosta.
</para>

</section>

<section id="email-filter-troubleshooting">
    <title>Troubleshooting Email Filtering</title>
    <para>This section shows some common issues and things to consider when
troubleshooting Postmaster filters.</para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>The filters are worked in order of their alphabetically sorted filter
names.The last filter wins for a certain field to be set, when the criteria
matches twice.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>"Stop After Match" can prevent a second match.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Make sure the regular expression is valid.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Headers can be set as to control OTRS, but are not written in the mail
itself.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>When matching one From, CC, TO, use EMAILADDRESS: &lt;your@address&gt;</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>The Mailbox must be trusted.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>The match criteria are AND conditions.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Ticket properties can not be matched by the postmaster filter.</para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
</section>

</section>

</section>
