<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Paketverwaltung</title>

<para>
Using the "Package Manager" link on the Admin page, you can install and
manage packages that extend the functionality of OTRS (see figure
below). See the <link linkend="application">Additional applications</link>
section for a discussion on the extensions that are available from the OTRS
repositories.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Paketverwaltung</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
In der Paketverwaltung können Sie die bereits installierten Pakete mit ihrer
Versionsinformation einsehen.
</para>

<para>Sie können Pakete von einem entfernten Server installieren, indem Sie das
Paketverzeichnis im Abschnitt <emphasis>Online-Paketverzeichnis</emphasis>
auswählen und auf <emphasis>Verzeichnisinformation aktualisieren</emphasis>
klicken. Die verfügbaren Pakete werden rechts  tabellarisch dargestellt. Um
eines zu installieren, klicken Sie auf "Installieren". Nach der Installation
wird das Paket im Abschnitt <emphasis>Lokales Verzeichnis</emphasis>
dargestellt.
</para>

<para>
To upgrade an installed package, the list of available packages in the
online repository will show <emphasis>Upgrade</emphasis> in the Action
column for any package that has a higher version than the one that is
installed locally. Just click Upgrade and it will install the new package
version on your system.
</para>

<para>
In manchen Fällen, wenn beispielsweise ein OTRS-System nicht mit dem
Internet verbunden ist, können Sie auch Pakete installieren, die lokal
heruntergeladen wurden. Klicken Sie auf den <emphasis>Datei
auswählen</emphasis>-Knopf in der "Aktionen"-Liste, und wählen Sie die
.opm-Datei auf Ihrem Speichermedium aus. Verwenden Sie dann <emphasis>Paket
installieren</emphasis>. Nach der Installation wird das Paket im Abschnitt
<emphasis>Lokales Verzeichnis</emphasis> angezeigt. Auf dieselbe Weise
können Sie ein bereits installiertes Paket aktualisieren.
</para>

<para>
In besonderen Fällen ist es erforderlich, die Paketverwaltung zu
konfigurieren, zum Beispiel für die Verwendung eines Proxy-Servers, oder um
auf ein lokales Verzeichnis zuzugreifen. Verwenden Sie dazu die
Einstellungen unter <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Package">Framework:Core::Package</link>.
</para>

</section>
