<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-queue">
<title>Queues</title>

<para>
Clicking on the link "Queues" of the Admin page, you can manage the <link
linkend="what-is-a-queue">queues</link> of your system (see figure
below). In a new OTRS installation there are 4 default queues: Raw, Junk,
Misc and Postmaster. All incoming messages will be stored in the "Raw" queue
if no filter rules are defined. The "Junk" queue can be used to store spam
messages.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Queue-Verwaltung</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Here you can add queues (see figure below) and modify them. You can specify
the group that should use the queue. You can also set the queue as a
sub-queue of an existing queue.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a new queue</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Wurde ein Ticket von einem Agenten gesperrt, so können Sie mit Hilfe des
Freigabezeit-Intervalls festlegen, wann ein Ticket wieder automatisch vom
System freigegeben werden soll. So können auch die anderen Mitarbeiter
wieder auf dieses Ticket zugreifen und es bearbeiten.
</para>

<para>
Drei Arten von Eskalationszeiten können pro Queue eingestellt werden:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Eskalation - Zeit für die erste Reaktion</title>
    <listitem>
        <para>
Nach der Erstellung wird dieses Ticket eskalieren, wenn die hier definierte
Zeit verstreicht, ohne dass eine Kommunikation zum Kunden per E-Mail oder
Telefonanruf stattgefunden hat.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Eskalation - Aktualisierungszeit</title>
    <listitem>
        <para>
If there is a customer followup either via e-mail or the customer portal,
that is recorded in the ticket, the escalation update time is reset. If
there is no customer contact before the time defined here expires, the
ticket is escalated.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Eskalation - Lösungszeit</title>
    <listitem>
        <para>
Wenn das Ticket nicht innerhalb der definierten Zeitdauer geschlossen werden
kann, eskaliert es.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Weiterhin können Sie festlegen, dass bei einem Follow-Up auf ein Ticket
wieder der Mitarbeiter Eigentümer dieses Tickets wird, der zuletzt als
Eigentümer im System für dieses Ticket vermerkt war. Dies stellt sicher,
dass die Nachfrage eines Kunden zuerst bei demselben Mitarbeiter landet, der
sich zuletzt um dieses Ticket gekümmert hat.
</para>

<para>
Der Parameter für die Systemadresse legt fest, mit welcher Absenderadresse
Mails aus dieser Queue versendet werden sollen. Mit Hilfe der Parameter für
Anrede und Signatur kann eingestellt werden, welche Vorgaben hier
standardmäßig bei Antworten auf Tickets in dieser Queue genutzt werden. In
den Abschnitten <link
linkend="adminarea-emailaddresses">E-Mail-Adressen</link>, <link
linkend="adminarea-salutations">Anreden</link> und <link
linkend="adminarea-signatures">Signaturen</link> erfahren Sie mehr über die
Einrichtung dieser Parameter.
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Queues deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Sie können
eine Queue deaktivieren, indem Sie den Wert für "Gültig" auf "ungültig" oder
"ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

</section>
