<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
    <title>OTRS-Helpdesk</title>

    <abstract>
        <para>
            In diesem Abschnitt werden die Features des Open Ticket Request Systems
(OTRS) vorgestellt. Des Weiteren wird näher auf die Systemanforderungen von
OTRS eingegangen und erläutert, wie Kontakt zur OTRS-Community aufgenommen
werden kann bzw. wie kommerzieller Support erhältlich ist.
        </para>
    </abstract>

    <section id="otrs-basics">
        <title>Grundlagen</title>

        <para>
            OTRS Help Desk (OTRS) ist eine Webanwendung, die auf einem Webserver
installiert und mit einem Browser genutzt wird.
        </para>
        <para>
            OTRS ist in mehrere Komponenten aufgeteilt. Die Basis bildet ein Framework,
das alle grundlegenden Komponenten für die Applikation und das
Trouble-Ticket-System enthält. Es können zusätzliche Komponenten wie das
OTRS::ITSM-Modul, eine Knowledge-Base (FAQ) oder
Netzwerk-Überwachungs-Lösungen installiert werden.
        </para>
    </section>

    <section id="features-of-otrs">
        <title>Features</title>

        <para>
            OTRS bietet viele verschiedene Features. Die folgende Aufzählung gibt einen
Überblick über die wichtigsten Eigenschaften und Fähigkeiten des
OTRS-Frameworks.
        </para>

        <section>
        <title>User Interface</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS enthält getrennte, moderne Benutzeroberflächen für Agenten und Kunden.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Es kann mit jedem modernen Web-Browser und auf mobile Plattformen genutzt
werden und ist für Retina-Bildschirme optimiert.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Die Benutzeroberfläche kann mit Skins den eigenen Vorstellungen angepasst
werden (z.B. gemäß der Corporate Identity Ihres Unternehmens).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Umfangreiches und anpassbare Agenten-Übersichtsseite mit persönlichen
Ticket-Übersichten und Unterstützung für grafische Statistiken.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Eine erweiterbare Reporting-Engine stellt verschiedene Statistiken und
zeitlich planbare Reports zur Verfügung.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Mit dem Prozess-Management ist es möglich, eigene Ticket-basierte Masken und
Prozesse zu definieren (Ticket-Workflows).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS hat eine eingebaute Rechte-Verwaltung, die um hochgranulare
Zugriffskontrolllisten (ACLs) ergänzt werden kann.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Unterstützung in mehr als 30 Sprachen und verschiedenen Zeit Zonen.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Email Interface</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Unterstützung für MIME-E-Mails mit Anhängen.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatische Umwandlung von HTML- in reine Text-Nachrichten (höhere
Sicherheit vor schädlichen Inhalten und schneller durchsuchbar).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Eingehende E-Mails können gefiltert und mithilfe komplexer Regeln
vorverarbeitet werden, zum Beispiel zum Erkennen von Spam-Nachrichten und
zur Verteilung in passende Queues.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Unterstützung für PGP- und S/MIME-Standards mit Schlüssel- und
Zertifikatsverwaltung und E-Mail-Verarbeitung.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatische Antworten, für jede Queue konfigurierbar.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    E-Mail-Benachrichtigungen für Agenten über neue Tickets, Follow-ups oder
freigegebene Tickets.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Es ist möglich, eigene Definitionen zur Erkennung von Folge-Kommunikation zu
treffen (z.B. Anruf#, Ticket# oder Anfrage#). Es stehen verschiedene
Nummern-Generatoren (Datumsbasiert, zufällig, etc.) zur Verfügung, außerdem
können eigene Generatoren verwendet werden. Folge-Kommunikation kann
außerdem anhand von In-Reference-To-Header oder externen Ticket-Nummern
erkannt werden.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Ticket</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS nutzt Tickets, um interne und externe Kommunikation zu bündeln. Dieses
Tickets sind wiederum in Queues organisiert.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Es gibt verschiedene Möglichkeiten (z.B. Queue-, Status- oder
Eskalationsbasiert) und verschiedene Detailgrade (klein/mittel/Vorschau) zum
Betrachten von Tickets im System.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Die Ticket Historie speichert alle Änderungen am Ticket.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Tickets können zum Beispiel durch Antworten, Weiterleiten, Umleiten,
Verschieben in eine andere Queue, Ändern von Attributen (Status, Priorität,
etc.), Sperren oder Einbuchen von Zeiteinheiten bearbeitet werden. Es ist
auch möglich, mehrere Tickets gleichzeitig zu bearbeiten
(Stapelverarbeitung).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    "Warten bis"-Zeiten, Eskalationszeiten und das SLA-Management ermöglichen
zeitgesteuerte Planung und Einschränkungen für Tickets.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Tickets können mit anderen Tickets oder generischen Objekten
(z.B. FAQ-Artikeln) verlinkt werden.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatische und zeitgesteuerte Aktionen können mit Hilfe eines
sog. "GenericAgent" auf Tickets ausgeführt werden.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS enthält eine mächtige Suchfunktion, die komplexe und Volltextsuchen auf
Tickets ermöglicht.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>System</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    OTRS läuft auf vielen Betriebssystemen (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x) und unterstützt etliche Datenbanksysteme für das
zentrale OTRS-Backend (MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Der OTRS-Kern kann durch Installation von Paketen erweitert werden. Viele
Pakete sind frei verfügbar (wie FAQ, OTRS::ITSM etc.), zusätzlich stehen
weitere Pakete als Feature-AddOns für Service-Kunden der OTRS-Gruppe zur
Verfügung.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Integration von externen Backends für Kundendaten, z.B. Active Directory,
eDirectory oder OpenLDAP. Kunden können sich per Datenbank, LDAP, HTTPAuth
oder Radius authentifizieren.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Mit dem GenericInterface ist es leicht möglich, OTRS mit anderen
Web-Services zu verbinden. Einfache Web-Services können ohne
Programmieraufwand angebunden werden, komplexe Szenarios mithilfe von
eigenen Anpassungen. Der OTRS Ticket-Connector erlaubt die Erstellung und
Aktualisierung von, sowie die Suche nach Tickets aus Dritt-Applikationen via
Web-Service.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Nachfolgend finden Sie einen Überblick über Veränderungen in den letzten
Versionen von OTRS.
            </para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-5">
            <title>New Features of OTRS 5</title>
            <section>
                <title>Produktivität</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS is now optimized for use on different types and sizes of mobile
devices.</para></listitem>
                    <listitem><para>Single-select and multi-select input fields have been modernized and provide
advanced searching and filtering capabilities (thanks to Dusan Vuckovic at
Mühlbauer).</para></listitem>
                    <listitem><para>Images can now be added/uploaded to the WYSIWYG editor using Copy&amp;Paste
and Drag&amp;Drop from anywhere outside the application (in all browsers,
without additional Add-On).</para></listitem>
                    <listitem><para>Improved ticket notification system. It is now possible to configure own
ticket notifications with own trigger conditions and recipients. With OTRS
Business Solution™, notifications can also be delivered via SMS and/or
Notification Web View. The latter is a special screen in OTRS that holds all
notifications of the agent; with this OTRS can be used entirely without an
email client.</para></listitem>
                    <listitem><para>Statistics received a new graphical user interface which is much better
accessible and helps to create great statistics quickly and easily.</para></listitem>
                    <listitem><para>Additionally, statistics support the new time periods “quarter” and
“half-year”</para></listitem>
                    <listitem><para>It is now possible to group action menu items in the ticket zoom
screen. Less often used items can be grouped in a submenu, improving screen
usage and clarity.</para></listitem>
                    <listitem><para>Ticket overviews can now display customer company data, thanks to Renée
Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>The ticket process TransitionAction “TicketCreate” can now create tickets
without articles.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Skalierbarkeit &amp; Performance</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>The new OTRS Daemon handles all asynchronous and periodic tasks and replaces
all previous OTRS cron jobs. In a clustered environment the load is
automatically distributed over the nodes.</para></listitem>
                    <listitem><para>It is now possible to specify multiple readonly mirror (slave) databases for
expensive computations such as statistics or fulltext searches to distribute
the load among these database servers.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Security</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>A new two-factor authentication layer allows added login security.</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem><para>If entering a fixed username and password doesn’t satisfy your requirements,
you can now additionally use the open standard for time based one-time
passwords (RfC 6238, also known as Google Authenticator).</para></listitem>
                            <listitem><para>After having enabled the two-factor authentication, agents and customers can
add a shared secret to their preferences and immediately start logging in
using one-time passwords created by a compatible method of their choice
(e.g. the Android Google Authenticator app).</para></listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Working with External Systems</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A new XSLT based GenericInterface mapping module allows for arbitrarily
complex user-defined data mapping.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Installation &amp; Administration</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>The new OTRS console makes working on the commandline easy and fun. All
commands have a consistent interface, useful documentation and provide
helpful colored output.</para></listitem>
                    <listitem><para>Administrators can now specify a minimum log level to reduce logging volume,
thanks to Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Overview screens in the admin area now show invalid entities in gray, making
it easy to focus on active elements.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-4">
            <title>New Features of OTRS 4</title>
            <section>
                <title>Produktivität</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Ein aufgeräumteres flacheres Design wurde implementiert. </para></listitem>
                    <listitem><para>Agenten können nun direkt auf eine Notiz antworten. Die Original-Notiz wird
in der neuen Notiz zitiert. </para></listitem>
                    <listitem><para>Agenten können nun in allen Oberflächen, mit internen Notizen, Vorlagen
verwenden. </para></listitem>
                    <listitem><para>In Ticket-Aktions-Oberflächen (wie Notiz, Besitzer etc.) können nun Aktionen
ausgeführt werden, ohne das ein Artikel am Ticket erstellt wird
(konfigurierbar).</para></listitem>
                    <listitem><para>Neue Ticketübersicht basierend auf "MyServices" die ein Agent abonieren
kann. Benachrichtigungsoptionen für neue Tickets und FollowUps basierend auf
"Meine Queues", "MyServices" oder einer Kombination aus beiden. </para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun Tickets mit tausenden Artikeln darstellen.</para></listitem>
                    <listitem><para>Wenn auf einen Kunden in der "Online-Kundenliste" in der Übersichtsseite
geklickt wird, wird man direkt zum Kundeninformationszentrum weitergeleitet.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agenten können nun ihr Hauptmenü mittels Drag&amp;Drop neu ordnen.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agenten und Kunden können Tickets nun nach Anhängen durchsuchen. </para></listitem>
                    <listitem><para>Neues Übersichtsseiten-Widget für laufende Prozesstickets.</para></listitem>
                    <listitem><para>Neue Suchoption um nach der letzten Änderungszeit eines Tickets zu suchen.</para></listitem>
                    <listitem><para>Eine neue Oberfläche für ausgehende E-Mails auf ein Ticket, das keine
Antworten enthält, wurde hinzugefügt.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Skalierbarkeit &amp; Performance</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS 4 kann mehr gleichzeitige Benutzer/Anfrage auf der gleichen Hardware
verwalten und die Antwortzeiten für einzelne Anfragen sind ebenfalls
schneller, besonders für Seiten mit vielen Daten.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Arbeiten mit externen Systemen</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Das Generic Interface unterstützt nun auch HTTP REST als
Netzwerkübertragungsprotokoll.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Installation &amp; Administration</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Postmaster-Filter sind nicht länger auf 4 Treffer-/Setz-Felder
beschränkt. Sie können jetzt eine frei konfigurierbare Menge von Feldern
besitzen (Standard 12, bis zu 99).</para></listitem>
                    <listitem><para>Eine neue Konfigurationsoption Ticket::MergeDynamicFields macht es möglich,
anzugeben welches dynamische Feld zusammengefasst werden soll, wenn ein
Ticket mit einem anderen Ticket zusammengefasst wird.</para></listitem>
                    <listitem><para>Neue Optionen hinzugefügt, um dynamische Felder vom Typ Text in Bezug auf
Fehlermeldungen (übersetzt) zu überprüfen, wenn sie nicht übereinstimmen.</para></listitem>
                    <listitem><para>Neue Optionen hinzugefügt, um dynamische Felder vom Typ Datum / Datum/Zeit
auf zukünftige oder in der Vergangenheit liegende Termine zu beschränken</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann so konfiguriert werden, dass ein Ticket automatisch entsperrt wird
wenn diesem ein Artikel hinzugefügt wird und der Ticketbesitzer die
Abwesenheitsoption aktiviert hat.</para></listitem>
                    <listitem><para>Verknüpfte Tickets mit einem bestimmten Status (bspw. zusammengefasst oder
entfernt) können nun über eine Einstellung in der SysConfig ausgeblendet
werden.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Das ACL-Handling wurde verbessert, es ist nun logischer aufgebaut und
einfacher zu debuggen.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Es wurden neue ACL-Option PossibleAdd hinzugefügt, um Elemente einer
möglichen Liste hinzuzufügen, ohne Werte zurücksetzen (wie Possible) .</para></listitem>
                                <listitem><para>Es wurden für alle ACL-Typen neue ACL-Werte [Not], [NotRegExp], [Notregexp]
hinzugefügt.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Das Prozessmanagement wurde verbessert, es ist nun logischer aufgebaut und
einfacher zu debuggen.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>A new GUID-based entity naming scheme for the OTRS Process configuration
makes it possible to safely transfer processes from one system to another
without duplicating the entities.</para></listitem>
                                <listitem><para>Neue Übergangs-Aktion hingezufügt um ein neues Ticket zu erstellen.</para></listitem>
                                <listitem><para>Added possibility to define variable Transition Action attributes based on
current process ticket values.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Das Planen eines Systemwartungs-Zeitintervalls ist über die Systemverwaltung
im Admin-Interface möglich.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Eine Benachrichtigung über eine kommende Systemwartung wird mit einer
(konfigurierbaren) Zeitspanne im Voraus angezeigt werden. </para></listitem>
                                <listitem><para>Wenn eine Systemwartung aktiv ist, wird eine Benachrichtugung in der
Agenten- und Kundenoberfläche angezeigt und nur Administratoren können sich
am System anmelden.</para></listitem>
                                <listitem><para>Eine Übersicht informiert Administratoren über aktive Sitzungen, welche
gesammelt über einen Klick oder einzeln beendet werden können.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Möglichkeit hinzugefügt um den SysConfig-Import über die Konfiguration zu
deaktivieren</para></listitem>
                    <listitem><para>Added Apache MD5 as a new password hashing backend, thanks to Norihiro
Tanaka.</para></listitem>
                    <listitem><para>Added the possibility to restrict customer self registration by email
address whitelist or blacklist, thanks to Renée Bäcker.</para></listitem>
                    <listitem><para>Neues Übersichtsseitenmodul hinzugefügt, um die Ausgabe eines externen
Kommandos auszugeben, Danke an ib.pl</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Entwicklung</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Neue Template-Engine basierend auf Template::Toolkit.</para></listitem>
                    <listitem><para>Ein zentraler Objekt-Manager erleichtert das Erstellen und Nutzen von
globalen Objekten. (Danke an Moritz Lenz von noris network).</para></listitem>
                    <listitem><para>The OPM package format was extended to signal that a package has been merged
into another package, allowing the package manager to correctly handle this
situation on package installation or update.</para></listitem>
                    <listitem><para>Das Caching wurde in einem globalen Cache-Objekt zentralisiert, das
ebenfalls die gesamten Daten cached.</para></listitem>
                    <listitem><para>Cache Benchmark Skript wurde hinzugefügt, Danke an ib.pl</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-3.3">
            <title>New Features of OTRS 3.3</title>
            <section>
                <title>Produktivität</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Dashboard ticket lists and regular ticket overviews can now be filtered by
eligible ticket columns, and the shown columns are configurable.</para></listitem>
                    <listitem><para>Die medium- und Vorschauansicht der Ticketübersichten sind jetzt sortierbar.</para></listitem>
                    <listitem><para>Es wurde ein Kalender-Widget zur Übersichtsseite hinzugefügt, das Tickets
als Ereignisse anzeigen kann.</para></listitem>
                    <listitem><para>Es wurde ein Widget zur Übersichtsseite hinzugefügt, das Tickets pro Status
und Warteschlange in Form einer Matrize anzeigen kann.</para></listitem>
                    <listitem><para>Agenten können nun wichtige Artikel markieren.</para></listitem>
                    <listitem><para>Ein neues Baumauswahl-Widget erleichtert und beschleunigt die Arbeit mit
verzweigten Daten (Queues, Services, etc.).</para></listitem>
                    <listitem><para>Unterstützung für die Suche nach relativen Zeiträumen (z.B. "vor mehr als
einem Monat") für dynamische Datums- und Datum-Zeit-Felder hinzugefügt.</para></listitem>
                    <listitem><para>Es ist nun möglich, Vorlagen (vorher "Standard-Antworten") auch für die
Erstellung neuer oder Weiterleitung bestehender Tickets zu definieren.</para></listitem>
                    <listitem><para>Die Liste verfügbarer Prozesse kann nun per ACL gefiltert werden.</para></listitem>
                    <listitem><para>Starten von Prozessen nun auch über die Kunden-Oberfläche möglich.</para></listitem>
                    <listitem><para>An vielen Stellen wird Text nun nicht mehr nach einer festen Anzahl von
Zeichen abgeschnitten, sondern abhängig vom verfügbaren Platz auf dem
Bildschirm. So wird mehr Information sichtbar dargestellt.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS ist jetzt für Retina-Bildschirme geeignet. Bilder wurden für höhere
Auflösungen angepasst und viele Symbole durch Schriftzeichen aus der
FontAwesome-Schriftart ersetzt.</para></listitem>
                    <listitem><para>Mithilfe der neuen "Verwaltungsübersichtsseite,"-Funktion ist es jetzt
möglich, grafische Statistiken (z.B. als Balken- oder Linien-Diagramm) in
der Übersichtsseite anzuzeigen. Hinweis: Diese Funktion wird vom IE8 nicht
unterstützt.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Arbeiten mit externen Systemen</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>OTRS kann nun mehrere Kundenfirmen-Datenbanken nutzen (Danke an Cyrille @
belnet-ict).</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun Kundendaten automatisch (permanent) in dynamischen Feldern
speichern. Dies ist hilfreich für Reportingzwecke.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun eingehende E-Mails korrekt bestehenden Tickets anhand von
externen Ticketnummern zuordnen.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS kann nun auch E-Mails über POP3/TLS-Verbindungen abholen.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Installation &amp; Administration</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Der Web-Installer kann OTRS nun (zusätzlich zu MySQL) auch auf PostgreSQL-,
Oracle- und SQL-Server-Datenbanken installieren.</para></listitem>
                    <listitem><para>OTRS unterstützt MySQL 5.6 nun vollständig.</para></listitem>
                    <listitem><para>Generic Agent-Aufgaben können jetzt bei konfigurierten Ticket-Ereignissen
ausgeführt werden.</para></listitem>
                    <listitem><para>Der neue grafische ACL-Editor erleichtert das Bearbeiten von
Zugriffskontrolllisten (ACLs).</para></listitem>
                    <listitem><para>Postmaster-Filter können jetzt negierte Filterbedingungen verwenden (Danke
an Renée Bäcker).</para></listitem>
                    <listitem><para>Postmaster-Filter können jetzt relative "Warten bis"-Zeiten und
Besitzer/Verantwortlichen für neue Tickets auf Basis von eingehenden
E-Mail-Daten festlegen.</para></listitem>
                    <listitem><para>Kunden- und Agentenpasswörter können jetzt mit dem (im Vergleich zu SHA)
stärkeren bcrypt-Algorithmus verschlüsselt werden.</para></listitem>
                    <listitem><para>Viele Symbole wurden durch Schriftzeichen ersetzt, was das Erstellen eigener
Skins mit angepasster Farbgebung stark erleichtert und zudem die Ladezeiten
verbessert.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

    </section>

    <section id="software-requirements">
        <title>Hardware and Software Requirements</title>

        <para>
        OTRS can be installed on many different operating systems. OTRS can run on
linux and on other unix derivates (e.g. OpenBSD or FreeBSD).  OTRS does not
have excessive hardware requirements. We recommend using a machine with at
least a 2 GHz Xeon or comparable CPU, 2 GB RAM, and a 160 GB hard drive for
a small setup.
        </para>

        <para>
        Um OTRS zu betreiben, wird ein Web- sowie ein Datenbankserver
benötigt. Weiterhin ist eine funktionierende Perl-Installation mit einigen
Zusatzmodulen die Grundvorraussetzung für ein funktionierendes System. Der
Webserver und <application>Perl</application> müssen auf der gleichen
Maschine installiert sein, auf der später auch OTRS ausgeführt werden
soll. Das Datenbank-Back-End kann auf der lokalen oder auf einer entfernten
Maschine installiert werden.
        </para>

        <para>
        Für den Webserver empfehlen wir die Verwendung von <application>apache
2</application>. Durch die Verwendung des Modules mod_perl, kann die
Geschwindigkeit von OTRS enorm gesteigert werden. Prinzipiell sollte OTRS
aber auf jedem Webserver betrieben werden können, der die Ausführung von
Perl-Skripten unterstützt.
        </para>

        <para>
        You can deploy OTRS on different databases. You can choose between
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application> or
<application>Oracle</application>.  If you use
<application>MySQL</application> or <application>PostgreSQL</application>
you have the advantage that the database and some system settings can be
configured during the installation, through a web front-end.
        </para>

        <para>
        Für <application>Perl</application> benötigen Sie einige Zusatzmodule, die
Sie entweder direkt über die Shell von Perlund CPAN oder mit Hilfe des
Paketmanagers Ihres Betriebssystems installieren
können(<application>rpm</application>, <application>yast</application>,
<application>apt-get</application>).
        </para>

        <para>Software-Anforderungen</para>

        <section id="perl-support">
            <title>PERL Unterstützung</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Perl 5.10 oder höher</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="webserver-support">
            <title>Web Server Unterstützung</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Apache2 + mod_perl2 oder höher (empfolen)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Webserver mit CGI support (CGI nicht empfohlen)</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="database-support">
            <title>Datenbankunterstützung</title>

            <itemizedlist>
            <listitem><para>MySQL 5.0 oder höher</para></listitem>
            <listitem><para>MariaDB</para></listitem>
            <listitem><para>PostgreSQL 8.4 oder höher</para></listitem>
            <listitem><para>Oracle 10g oder höher</para></listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Im Abschnitt für die <link
linkend="installation-of-perl-modules">Installation</link> der für OTRS
benötigten Perl-Module wird beschrieben, wie Sie Perl-Module manuell
einspielen können.
            </para>

            <para>
            Wenn Sie ein bereits vorgefertigtes OTRS-Paket für Ihr Betriebssystem zur
Installation verwenden (RPM), sollten die benötigten Perl-Module automatisch
installiert werden.
            </para>
        </section>

        <section id="webbrowser-support">
            <title>Webbrowser-Unterstützung</title>
            <para>
                Um OTRS zu benutzen benötigen Sie einen modernen Browser mit eingeschaltetem
JavaScript Support. Die folgenden Browser werden nicht unterstützt:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                      <para>Internet Explorer before version 10</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Firefox vor Version 10</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Safari vor Version 5</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                We recommend keeping your browser up-to-date. JavaScript and rendering
performance in newer versions is always improved.  Dramatic performance
issues can be seen in larger systems when using older versions. We are happy
to consult you on that matter.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="community">
        <title>Community</title>

        <para>
        OTRS has a large user community. Users and developers discuss OTRS and
exchange information on related issues through the <link
linkend="additional-resources">mailing-lists</link>.  You can use the
mailing lists to discuss installation, configuration, usage, localization
and development of OTRS. You can report software bugs in our <link
linkend="additional-resources">bug tracking system</link>.
        </para>

        <para>
        Die Webseite der OTRS-Community ist: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/">
<citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle> </ulink>.
        </para>
    </section>

    <section id="commercial-support-for-otrs">
        <title>Kommerzieller Support und Dienstleistungen für OTRS</title>

        <para>
            Unsere <ulink
url="https://www.otrs.com/otrs-business-solution-improving-customer-service/">OTRS
Business Solution</ulink>™ bietet Ihnen beste professionelle Unterstützung
durch das OTRS Team, zuverlässige Sicherheit und Know-how des Herstellers,
regelmäßige, kostenfreie Updates sowie ein <ulink
url="https://www.otrs.com/otrs-business-solution-fuer-besseren-kundenservice/?lang=de/#OTRS-Business-Solution-Cloud-Services">exklusives
Equipment von zusätzlichen Business Features</ulink> wie z.B. Chat und
Ticket Timeline View, die Sie entsprechend Ihres Einsatzbereiches flexibel
aktivieren und deaktivieren können.
        </para>
        <para>
            <ulink url="http://www.otrs.com/">Die OTRS Group</ulink> bietet <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">Trainingsprogramme</ulink>
in verschiedenen Ländern an. Sie können entweder an einem unserer regelmäßig
stattfindenen öffentlichen OTRS Administrator-Trainings teilnehmen oder an
einer Inhouse-Schulung, die alle spezifischen Anforderungen Ihres
Unternehmens abdeckt.
        </para>

    </section>

</section>
