<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<section id="monitoring-tickets" >
<title>Ticket-Verantwortlicher und Beobachten von Tickets</title>

<para>
Seit OTRS 2.1 kann zusätzlich zum Besitzer ein Verantwortlicher für das
Ticket festgelegt werden. Zudem können alle Aktivitäten rund um das Ticket
auch von jemand anderem als dem Besitzer beobachtet werden. Diese beiden
Funktionalitäten sind mit den TicketResponsible- und dem
TicketWatcher-Funktionen implementiert, und erleichtern das Zuweisen von
Aufgaben und die Arbeit in hierarchischen Teamstrukturen.
</para>

<section id="ticket-responsible" >
<title>Ticket-Verantwortlicher</title>

<para>
The ticket responsibility feature facilitates the complete processing of a
ticket by an agent other than the ticket owner. Thus an agent who has locked
a ticket can pass it on to another agent, who is not the ticket owner, in
order for the second to respond to a customer request. After the request has
been dealt with, the first agent can withdraw the ticket responsibility from
the second agent.
</para>

<para>
Mit dem Konfigurationsparameter <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible" >
Ticket::Responsible </link> kann die Funktion TicketResponsible aktiviert
werden. Dadurch werden 3 neue Icons in ihrer Toolbar erscheinen.
</para>

<para>
Die Ticketverantwortung kann übergeben werden, indem das Ticket aufgerufen
und die Funktion "Verantwortlicher" in der Aktionsleiste genutzt wird.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Changing the Responsibility of a ticket in its zoomed view</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-zoom-responsible.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
After clicking on "Responsible", a pop-up dialog to change the
responsibility of that ticket will open (see figure below). This dialog can
also be used to send a message to the new responsible agent.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Pop-up dialog to change a ticket's responsibility</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-responsible.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Die Liste aller Tickets, für die ein Benutzer verantwortlich ist, kann durch
die Ansicht "Verantwortliche Tickets" eingesehen werden. Diese kann über 3
Icons in der Toolbar aufgerufen werden, sobald das TicketResponsible-Feature
aktiviert wird.
</para>

</section>

<section id="ticket-watcher">
<title>Tickets beobachten</title>

<para>
Sollen innerhalb des Ticket-Systems lediglich bestimmte Tickets z. B. von
einem Abteilungsleiter beobachtet und nicht selbst bearbeitet werden, so
kann dies seit OTRS 2.1 mit Hilfe des TicketWatcher-Features realisiert
werden.
</para>

<para>
Das TicketWatcher-Feature kann mit Hilfe des Konfigurations-Parameters <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">Ticket::Watcher</link>
aktiviert werden. Weiterhin können über <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">Ticket::WatcherGroup</link>
eine oder mehrere Benutzergruppen festgelegt werden, die die Erlaubnis haben
sollen Tickets zu beobachten.
</para>

<para>
In order to watch a ticket, go to its zoomed view and click on the
"Subscribe" link in the ticket activities menu (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Subscribing to watching a ticket in its zoomed view</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-subscribe.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
If you no longer want to watch a specific ticket, go to its zoomed view and
click on the "Unsubscribe" link in the ticket activities menu (see figure
below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Unsubscribing from watching a ticket in its zoomed view</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-unsubscribe.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
The list of all watched tickets can be accessed through the Watched view of
the OTRS agent interface (see figure below), as soon as the ticket watcher
feature gets activated.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Watched tickets view</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-subscribe-mailbox.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>
</section>

</section>
