<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="customers-and-groups">
<title>Клиенты и Группы Клиентов</title>

<section id="adminarea-customers">
<title>Клиенты</title>

<para>
OTRS supports different types of users. Using the link "Customers" (via the
navigation bar, or the Admin page), you can manage the accounts of your
customers (see figure below), who can log into the system via the Customers
interface (customer.pl). Through this interface, your customers can not only
create tickets but also review their past tickets for new updates. It is
important to know that a customer is needed for the ticket history in the
system.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управления Клиентами</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-customer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Нажав на имя клиента, по зарегистрированным клиентам можно производить
поиск, редактировать их данные. Также есть возможность изменить клиентский
back-end, за более подробной информацией обращайтесь к главе <link
linkend="external-backends">внешние хранилища данных</link>.
</para>

<para>
To create a new customer account, click on the "Add customer" button (see
figure below). Some of the fields are mandatory, i.e., they have to contain
values, so if you leave one of those empty, it will be highlighted in red.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Добавление клиента</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-customer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Клиент может получить доступ к системе путем ввода логина и
пароля. CustomerID нужен для идентификации клиента и его заявок. Поскольку
адресс электронной почты является уникальным, его можно использовать в
качестве уникального идетнтификатора (ID).
</para>

<note>
<para>
Как и в случае с агентами, группами и ролями, система не позволяет удалять
клиентов, а только деактивировать их, установив опцию Действительный в
значение <emphasis>недействительный</emphasis> или
<emphasis>недействительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-customers-groups">
<title>Группы Клиентов</title>

<para>
Клиенты также могут быть добавлены в группу, что может быть полезно, если вы
хотите обьеденить нескольких клиентов той же компании для доступа к одной
или нескольким очередям. Сначала создайте группу, в которую будут входить
клиенты, для этого перейдите по ссылке <link
linkend="adminarea-groups">Модуль Управления Группами </link>. Затем
добавьте <link linkend="adminarea-queue">очереди</link> и выберите новую
группу для этих очередей.
</para>

<para>
Следующим шагом будет включение поддержки групп клиентов . Это можно сделать
используя параметр <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupSupport">CustomerGroupSupport</link>
в SysConfig/Управлении Конфигурациями. Используя параметр <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupAlwaysGroups">CustomerGroupAlwaysGroups</link>,
можно указать группы по умолчанию, к которым будет принадлежать новый
клиент, таким образом каждая новая учетная запись будет добавляться в эти
группы.
</para>

<para>
Through the link "Customers &lt;-&gt; Groups" you can manage which customer
shall belong to the different groups (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управление связями Клиент-Группа</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-customer-groups.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To define the different groups a customer should be part of and vice versa,
click on the corresponding customer username or group (see below the Figures
4.18 and 4.19, respectively).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Изменение связи между Группой и Пользователем</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/groups-customers-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Изменение связи между Клиентом и Группой</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/groups-customers-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

</section>
