<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-genericagent">
<title>Executing Automated Jobs with the GenericAgent</title>

<para>
GenericAgent является инструментом для автоматического выполнения
задач. GenericAgent, например, может закрывать или перемещать заявки,
отправлять уведомления для эскалированных заявок и т.д.
</para>

<para>
Click the link "GenericAgent" on the Admin page (see figure below). A table
with all automated jobs in the system is displayed. These jobs can then be
edited, run manually or removed entirely.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Список заданий для GenericAgent</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-genericagent.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Нажмите "Добавить задаие" для создание новой задачи. В первую очередь
укажите имя. Затем, вы можете указать как она должна выполняться:
автоматически в фиксированное время (как cronjob, этот режим будет
оперировать всеми заявками, найденными с помощью фильтра заявок) или
базируясь на событиях (сразу после изменения отдельной заявки, если она
удовлетворяет фильтру). Помните, что если вы вручную запускаете задание,
основанное на событии, с экрана обзора заданий, оно будет оперировать всеми
заявками прошедшими фильтр.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Создание заданий для GenericAgent</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/add-genericagent-job.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Для каждого задания необходимо задать фильтр заявок, например, отбирать
только заявки в определенной очереди. Чтобы задание выполнялось для заявки
она должна удовлетворять всем критериям фильтра.
</para>
<para>
    Finally, the ticket can be modified by setting various ticket fields like a
new queue or state. It is possible to attach a note to the ticket(s) or run
a customized module. You also have the option to delete the ticket(s) from
the database. This can be useful to purge outdated or invalid data from the
system.
    <warning>
        <para>Если вы выбрали функцию удаления, все выбранные заявки и вложения к ним
будут удалены из базы данных без возможности восстановления!
        </para>
    </warning>
</para>
<para>
    После редактирования задания, OTRS вернет вас на экран обзора заданий. Здесь
вы можете запустить его вручную. Если вы запустили задание, то вначале вы
получите список заявок, которые будут обработаны заданием после старта. Этот
список поможет вам проверить, что фильтры были заданы правильно. В этот
момент  еще никаких действий с заявками не выполнялось. Оно начнет работу
только после подтверждения вами продолжения работы.
</para>
</section>
