<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Менеджер пакетов</title>

<para>
Using the "Package Manager" link on the Admin page, you can install and
manage packages that extend the functionality of OTRS (see figure
below). See the <link linkend="application">Additional applications</link>
section for a discussion on the extensions that are available from the OTRS
repositories.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Менеджер пакетов</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Менеджер Пакетов позволяет просмотреть пакеты расширения OTRS вместе с
номерами их версий, установленные на сервере в данный момент.
</para>

<para>Пакеты можно установить из удаленного хоста, для этого, в разделе
<emphasis>Онлайн Репозиторий</emphasis> нужно выбрать репозиторий и нажать
кнопку <emphasis>Обновить информацию из репозитория</emphasis>. Все
доступные пакеты будут отображены в соответствующей таблице. В правой части
страницы отображаются доступные пакеты. Чтобы установить пакет, нажмите на
ссылку <emphasis>Установить</emphasis>. После установки пакет будет
отображаться в разделе <emphasis>Local Repository</emphasis>.
</para>

<para>
Для обновления установленных пакетов можно воспользоваться списком доступных
пакетов из он-лайн репозитория. В колонке "действие" для каждого из пакетов,
который имеет более высокую версию, чем установленная сейчас, нажмите кнопку
<emphasis>Обновить</emphasis>. Просто нажмите на кнопку "Обновить", и новый
пакет будет обновлен.
</para>

<para>
В некоторых случаях, например, когда ваша OTRS-система не подключена к
Интернету, можно установить пакеты, которые были заранее загружены на
локальный диск. Нажмите кнопку <emphasis> Обзор</emphasis> на боковой панели
и выберите. opm-файл на жестком диске. Нажмите <emphasis> Открыть
</emphasis>, а затем <emphasis> Установить пакет</emphasis>. После установки
пакет отображается в разделе <emphasis>Локальный
Репозиторий</emphasis>. Проделайте те же действия для того чтобы обновить
уже установленный пакет.
</para>

<para>
В особых случаях, можно настроить Менеджер Пакетов, например, для
использования прокси-сервера, или локального репозитория. Перейдя по ссылке
<link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Package">Framework:Core::Package</link>,
можно увидеть на имеющиеся варианты в разделе Конфигурация
системы/SysConfig.
</para>

</section>
