<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-queue">
<title>Очереди</title>

<para>
Clicking on the link "Queues" of the Admin page, you can manage the <link
linkend="what-is-a-queue">queues</link> of your system (see figure
below). In a new OTRS installation there are 4 default queues: Raw, Junk,
Misc and Postmaster. All incoming messages will be stored in the "Raw" queue
if no filter rules are defined. The "Junk" queue can be used to store spam
messages.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управления очередями</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Here you can add queues (see figure below) and modify them. You can specify
the group that should use the queue. You can also set the queue as a
sub-queue of an existing queue.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Добавление новой очереди</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Для очереди можно определить время разблокировки - если агент заблокировал
заявку и не закрыл ее до истечения времени блокировки, заявка будет
автоматически разблокирована и доступна для других агентов.
</para>

<para>
Есть три типа настроек эскалации времени, которые могут быть связаны на
уровне очередей:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Эскалация - Время Первого Отклика</title>
    <listitem>
        <para>
После создания заявки, если истекает оговоренное время без какой-либо связи
с клиентом как по электронной почте так и по телефону, - заявка будет
эскалирована.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Эскалация - Время обновления</title>
    <listitem>
        <para>
Если какой-нибудь клиент прислал ответ на заявку по электронной почте или
изменил ее через пользовательский портал, время эскалации будет
обнулено. Если до истечения времени ожидания контакта с клиентом небыло,
заявка эскалируется.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Эскалация - Время решения</title>
    <listitem>
        <para>
Если до истечения оговореного времени заявка не закрыта - она эскалируется.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Используя опцию 'Ticket lock after a follow-up', можно определить будет ли
заявка установлена в значение 'заблокирована' для старого владельца, если
она была закрыта а потом открыта заново. Такое поведение гарантирует, что
последующая заявка будет обрабатываться агентом, который работал с этой
заявкой ранее.
</para>

<para>
Параметром системный адрес определяется адресс электронной почты, который
будет использоваться для исходящих заявок этой очереди. Также, для ответов
по электронной почте, есть возможность ассоциировать/связать очереди с
приветствиями и подписями. За более подробной информацией перейдите по
ссылке <link linkend="adminarea-emailaddresses"> адреса электронной почты
</link> , <link linkend="adminarea-salutations"> приветствия </link> и <link
linkend="adminarea-signatures"> подписи </link>.
</para>

<note>
<para>
Как в случае с агентами, группами и клиентами, очереди не могут быть
удалены, а только отключены, путем установки опции "Действительная" в
значение <emphasis>недействительная</emphasis> или
<emphasis>недействительная-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>
