<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-salutations-signatures-attachments-and-answers">
<title>Приветствия, Подписи, Вложения и Шаблоны</title>

<section id="adminarea-salutations">
<title>Приветсвтия</title>

<para>
A salutation is a text module for a template. Salutations can be linked to
one or more queues, as described in the section about <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. A salutation is used only if a
ticket from a queue the salutation is linked to, is answered. To manage the
different salutations of your system, use the "Salutations" link of the
admin area (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управления приветствиями</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-salutation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
После установки в системе есть одно предопределенное приветствие: "system
standard salutation (en)".
</para>

<para>
Чтобы создать новое приветствие, нажмите на кнопку "Добавить приветствие",
введите необходимые данные и нажмите кнопку "Отправить" (см. Рисунок ниже)
</para>

<para>
<figure>
    <title>Добавление нового приветствия</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-salutation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
В приветствиях можно использовать переменные. Когда вы отвечаете на заявку,
имена переменных будут заменены на их значения.
</para>

<para>
Различные переменные, которые можно использовать в ответах приведены в
нижней части экрана приветствия. Если вы используете, например, переменную
&lt;OTRS_LAST_NAME&gt; то в ответ будет включена фамилия отправителя заявки.
</para>

<note>
<para>
Как и в случае с другими сущностями системы OTRS, приветствия не можно
удалять, только деактивировать их, установив параметр Действительный в
значение <emphasis>не действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-signatures">
<title>Подписи</title>

<para>
Another text module for a template is the signature. Signatures can be
linked to a queue, as described in the section about the <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. Please note that a signature will
only be appended to a template text, if it has previously been linked to a
queue. You can manage the signatures in your system by accessing the
"Signatures" link of the Admin page, (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управление подписями</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-signatures.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
В новой, только установленной системе OTRS есть одна предустановленная
подпись:  "system standard signature (en)".
</para>

<para>
Чтобы создать новую подпись, нажмите кнопку "Добавить подпись", введите все
необходимые данные и нажмите кнопку "Отправить" (см. Рисунок ниже).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Добавление новой подписи</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-signature.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Как и приветствия, подписи также могут содержать динамический контент,
например, имя и фамилию агента, который отвечает на заявку, а также могут
использоваться переменные для замены текста подписи каждой
заявки. Переменные, которые можно использовать ищите в нижней части страницы
с подписями. Если вы, к примеру, включаете переменную &lt;OTRS_LAST_NAME&gt;
то она будет заменена фамилией агента, который отвечает на заявку.
</para>

<note>
<para>
Как и в случае с приветствиями, подписи не могут быть удалены, только
деактивированы путем установки параметра Действительный в значения
<emphasis>не действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-attachments">
<title>Вложения</title>

<para>
При желании к ответу можно добавить одно или несколько вложений. Если ответ
выбран, вложения будут прикреплены к сообщению. При необходимости,
непосредственно перед отправкой ответа клиенту, агент может удалить
вложения.
</para>

<para>
Through the "Attachment" link of the Admin page, you can load the
attachments into the database of the system (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управление вложениями</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-attachment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Чтобы создать новое вложение, нажмите кнопку "Добавить вложение", введите
всю необходимую информацию и нажмите кнопку "Отправить" (см.  Рисунок ниже).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Добавление нового вложения</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-attachment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
If an attachment is stored it can be linked to one or more templates. Click
on the "Attachment &lt;-&gt; Templates" link of the Admin page (see figure
below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Связать вложения с шаблонами.</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-attachment-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To associate different attachments with a specific template and vice versa,
click on the corresponding template name or attachment (see below the
Figures 4.29 and 4.30, respectively).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Изменить связь Вложения с Шаблоном</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-attachment-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Изменить связь Шаблона с Вложением</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-attachment-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="adminarea-Templates">
<title>Шаблоны</title>

<para>
    Для ускорения работы в OTRS и стандартизовать вид ответов, можно задать
шаблоны. Шаблон может быть связан с одной или несколькими очередями и
наоборот.
</para>

<para>
    Существует несколько различных видов шаблонов, которые могут быть
использованы в различных местах в OTRS и в различных целях. Ниже приведен
список доступных типов шаблонов:
</para>
<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Ответ: Будет использоваться в качестве ответа на заявку</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Создать: Будет использоваться в качестве Телефонной Заявки или Email заявки</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Переслать: Используется для пересылки сообщения кому-то другому</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Телефонный звонок: Для регистрации входящих и исходящих звонков агентом</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
    Использовать шаблоны ответов можно двумя способами: при подробном просмотре
заявки в меню сообщений/заметок, или более быстрым - с экрана Обзора
статусов или заявок в формате предпросмотра/Large. Во вновь установленной
OTRS, шаблон (ответа) "пустой ответ" задан для всех очередей.
</para>

<para>
    As soon as Forward templates are added and assigned to queues, the "Forward"
button in ticket zoom (that normally leads to a empty text forward screen)
will change into a selection control, the selection is filled with the added
Forward templates, by choosing one of the templates, the forward screen will
be shown prefilled with the template text and attachments (similar to the
reply selection box with the Answer templates).
</para>

<para>
    Создание шаблонов типа Create/Новая и PhoneCall/Звонок клиента приводит к
отображения поля выбора "Text Template/Текст шаблона" на соответствующих
экранах, выбор шаблона из списка приведет к заполнению полей "Текст" и
"Вложение" (если они доступны в шаблоне). Отметим, что любые ранее сделанные
изменения в поле "Текст" или для вложения, будут перекрыты данными из
шаблона.
</para>

<para>
    Clicking the "Templates" link on the Admin page brings you to the Template
management screen (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Управление шаблонами</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    To create a new template, click on the "Add template" button, provide the
required data (make sure to select the appropriate template type) and submit
it (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Adding a template</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
To add/remove templates to one or more queues, click on the "Templates
&lt;-&gt; Queues" link on the Admin page (see figure below). You can also
use filters to get information regarding a specific entity.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Template-Queue relations management</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-template-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Чтобы определить различные шаблоны для очереди и наоборот, нажмите на
соответствующий шаблон или очередь (см. ниже Рисунки 5.32 и 5.33,
соответственно).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Изменить связь Очереди с Шаблоном</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-queue-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Изменить связь Шаблона с Очередью</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-queue-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    При выборе шаблона, дополнительная информация должна быть добавлена к тексту
шаблона, в зависимости от его типа:
</para>
<para>
    Шаблоны типа PhoneCall/Звонок клиента и Create/Новая не добавляют никаких
дополнительных данных к тексту шаблона, в то время как для типа New Email
Ticket/Новая почтовая заявка добавляется подпись, связанная с очередью к
телу окончательного тела письма (для отображения подписи открывается
отдельный фрейм).
</para>
<para>
    В текст шаблона ответа также включается приветствие, связанное с очередью
заявки, затем, текст шаблона, после него, цитируемый текст заявки, и,
наконец, подпись, связанная с очередью.
</para>
<para>
    Шаблоны типа Forward/Переслать аналогичны шаблонам ответов, но в них не
включается приветствие.
</para>

</section>

</section>
