<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<section id="monitoring-tickets" >
<title>Ответственность за Заявку &amp; Наблюдение за Заявкой</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1 и выше, в дополнение к владельцу заявки можно определить
ответственного за нее агента. Кроме того, все мероприятия, связанные с
заявкой могут просматриваться не только владельцем но другими людьми. Эти
две возможности системы реализованы с помощью функций TicketResponsible и
TicketWatcher и также позволяют работать в рамках иерархической структуры
команды.
</para>

<section id="ticket-responsible" >
<title>Ответственность за Заявку</title>

<para>
The ticket responsibility feature facilitates the complete processing of a
ticket by an agent other than the ticket owner. Thus an agent who has locked
a ticket can pass it on to another agent, who is not the ticket owner, in
order for the second to respond to a customer request. After the request has
been dealt with, the first agent can withdraw the ticket responsibility from
the second agent.
</para>

<para>
С помощью параметров конфигурации<link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible">Ticket::Responsible</link>,
можно активировать функцию ответственности за заявку. Это приведет к
появлению в верхней части экрана 3-х дополнительных иконок/значков.
</para>

<para>
Ответственность за заявку может быть назначена после открытия ее
содержимого, нажав ссылку "Ответственность", соответсвующего меню в шаблоне
просмотра подробной информации о заявке агентского веб-интерфейса
(см. нижеприведенный сценарий).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Changing the Responsibility of a ticket in its zoomed view</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-zoom-responsible.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
After clicking on "Responsible", a pop-up dialog to change the
responsibility of that ticket will open (see figure below). This dialog can
also be used to send a message to the new responsible agent.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Pop-up dialog to change a ticket's responsibility</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-responsible.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Если активирована функция ответственности за заявку, то в шаблоне
Ответственность, агентского веб-интерфейса OTRS можно просмотреть список
всех заявок, за которые агент несет ответственность.
</para>

</section>

<section id="ticket-watcher">
<title>Просмотр Заявок</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1 и выше с помощью функции TicketWatcher, выбранные агенты,
такие как, например, руководители могут просматривать определенные заявки
без их обработки.
</para>

<para>
Функция TicketWatcher может быть активирована с помощью параметра <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">Ticket::Watcher</link>,
после чего в панели инструментов появлятся новые ссылки/иконки. Используя
<link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">
Ticket::WatcherGroup </link> можно определить одну или несколько групп
пользователей с правами просмотра/наблюдения заявок.
</para>

<para>
In order to watch a ticket, go to its zoomed view and click on the
"Subscribe" link in the ticket activities menu (see figure below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Subscribing to watching a ticket in its zoomed view</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-subscribe.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
If you no longer want to watch a specific ticket, go to its zoomed view and
click on the "Unsubscribe" link in the ticket activities menu (see figure
below).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Unsubscribing from watching a ticket in its zoomed view</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-unsubscribe.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
The list of all watched tickets can be accessed through the Watched view of
the OTRS agent interface (see figure below), as soon as the ticket watcher
feature gets activated.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Watched tickets view</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/ticket/ticket-subscribe-mailbox.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>
</section>

</section>
